[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界(14)

兩大勢力逐漸成形 路仔潛入羽墨書院
救人刺探一同進行 面對逼害如何自處
---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
Post(10)：
Post(11)：
Post(12)：
Post(13)：
*Post(11)有霜兒外傳
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小二至三更 或因應社會情況停更 正常情況下只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

文

---A---

既然房間只剩下我獨自一人，那麼我更加不用跟他們客氣了。
我開始把整個房間翻轉過黎，務求要在裡面找到些有用的東西。

花了接近半個時辰有多，我才將整個房間搜個遍。
這個房間的確能找到一些布料毛巾之類的東西，但是水盆倒是找不到了。
當我將那些布收好了以後，忽爾有人打開了門，我轉身一看是三個我不認識的弟子。

而那三個弟子看見了我以後，馬上就大喊道「有小偷！」
我想開口否認之際，他們卻馬上衝前想把我壓制住，我本能反應的想稍作抵制，但他們居然馬上從身後拿出一支棍形的套索，將我雙手套住…那套索將是有甚麼奇怪功效一樣，那繩子一綁在我手上，我便感到脈搏的位置傳來一股刺痛灼熱的感覺，然後便感到全身乏力，此時那三人便再將我壓制到地上。
「三位，是誤會，我不是…」我打算開口解釋，但他們三人根本沒打算聽我說的話，然後就把我更用力的壓制在地上，令我連說話也說不出來。

其中兩人留下來壓制著我，而剩下的一人便離開房間。不久以後，鍾真便來到了這「大房」的位置。
他看到我被壓制在地上之時，竟是陰險地一笑，再說道「真是手腳不乾淨，讓去去拿點東西，居然來偷其他弟子的財物，把他抓起來。」

那三名弟子把我整個人從地上抓起，變成面對鍾真跪著的姿勢…

A. 咒罵鍾真刻意設圈套
B. 否認
C. 明顯是被陷害了 默不作聲
---
聽日繼續

點解覆得咁撚快 copy緊個十秒都覆到post

A

追蹤左你

多謝支持

C

c

c
睇嚟係樓豬想玩雞姦

c 終於還手

---C---

這明顯是鍾真或者是那些弟子給我設的局了，我說多也是徒然…
我冷笑一聲，再不自覺得露出殺意，盯著眼前的鍾真。

鍾真被我一盯之下，有點驚慌地說道「你裝甚麼凶！」然後走上前來往我臉上打了一巴掌。
只有害怕的人會依靠暴力，這一巴掌能讓我感受到我，只有他內心的恐懼。
我的表情沒有絲毫變改，依舊是一個冷淡的表情以及略帶殺意的眼神。
鍾真一巴掌以後，再看著我的表情，卻又是畏懼地退了一步。
「快…快把他押下去，我不想看見這個垃圾。」鍾真顫抖地說道。
「是！」兩個弟子答道，然後一左一右地把我押走。

…
鍾真看著眼前此人被押走的背影，但身體的顫抖卻停不下來，那份殺意，具有一份他前所未見的壓逼感…
鍾真轉頭向旁邊的一個弟子低聲說道「你快去查查這個習仲是何許人。」
弟子點頭，然後便離開四房開始調查。
…

那兩個弟子把我押到一個地牢之內，然後把我推進一個鐵牢之內，然後便離去了。
我在牢中萬一盤膝而坐，慢慢將體內那股影響著我運功的邪氣逼出體外。
打坐不久以後，終於開始恢復內功，我才站起來看看周圍。

這裡是一個很標準的牢房，地上作床的一堆稻草以及四面石牆加上一道大鐵門。

A. 到處看看
B. 大叫有沒有人
C. 休息

a

---A---

我站了起來，在牢房有限的空間裡到處看看。

即使我被困禁於此，但我也不禁覺得牢房以內，的確是做得一絲不苟，不論是石牆保養，地上鋪設的磚塊鋪設，以及那鐵牢門，全部都是保養得宜，完全沒有絲毫能夠打破的位置。
然後我又試著用內力感覺周圍的牆壁…運功下去，左右的兩邊都是空洞的牆，而後方則是實心的。

最後我靠近牢門的位置，盡力地往外面看。
這裡的牢房是以單邊設計，只有我的那面有牢籠，而另一面則只是一幅石牆。
此時有一個弟子拿著飯菜走到我的牢房前，然後把飯菜放下，再說道「你慢慢在這裡思過吧。」
我試著把他叫停，然而他卻沒有理會我，直接離開了。

正當我拿起飯菜之後，不遠處便傳來另一把聲音問道「原來有新的客人，不知道是誰呢？」

A. 粗暴回應
B. 禮貌回應
C. 不回應
---
聽日繼續

B

b

武俠世界監倉定理係一定會有個高人係度指點你武功

遇過啦

樓豬有冇文呀

一篇 就寫完

---B---

「晚輩習仲，請問是那位高人？」我回答道。
「高人…？這裡沒有甚麼高人…」那聲音回答道，此時我才留意到他的聲音原來虛弱且沙啞，帶有一種飽歷滄桑的感覺。

我沉默了片刻，「他」便再開口問道「習仲，聽你說話不像是羽墨書院的人，怎麼會到牢裡了？」
「在下…」我猶豫了一下，這時候我有點質疑自己應該回答是京城人士還是青城近郊的農村人。畢竟我基本上根本不是這青城人士，也說不上有甚麼關係，若然此人是青城人，或許會看出甚麼端倪…？
「你…不是本地人吧？」正當我仍在猶豫之際，這把聲音的來源便先看出甚麼了。
不過我暫且還不打算直接承認，畢竟我仍未知道身邊的這把聲音，到底是甚麼人。
「前輩何出此言？」我問道。
「我被囚此處好一段日子了，加上我曾經流浪於明國各地，更加清楚不同地方的口音…而你，則是一點青城的口音也沒有。」那聲音回答道。

此人能夠如此直接地指出這「口音」的問題，看來也不是普通人，於是我也不打算隱瞞，直接答道「對，我不是本地人。」
「果然…那你是因為甚麼被困於此的？」那聲音問道。

A. 回答「習仲」的經歷
B. 回答是複雜的事 避開不回答
+
1. 反問此人的經歷
2. 不反問此人
---
聽日繼續

a2

A2

B1

a1

A1

---A1---

「在下只是來羽墨書院當個弟子，也拿點薪水回去幫補家中，至於陷入牢獄之災，也實屬受奸人所害…」我說道。
「說來聽聽吧？」那聲音說道。
「是這樣的…」我將我在羽墨書院內的經歷告訴了這位前輩。

前輩聽到了以後便答道「鍾真…依我看來羽墨書院也多了一大堆垃圾呢。」
「前輩，在下好奇一問，到底前輩你又是何人，又為甚麼會被囚禁於此呢？」我問道。
「哈哈哈…咳咳…」那前輩大笑數聲，然後卻被自己的咳嗽中斷了。
片刻以後，前輩理順氣來便再答道「我說出來你也不會認識我，我在羽墨書院被囚已經很久很久了…」

前輩停頓了一下子，然後再答道「我姓南宮，名字不提也罷。」
「南宮前輩。」我答道。
「你就理解成我殺了一個人，所以被我派幫主囚在此處，而且終生不得離開吧…」南宮前輩答道。
「終生不得離開…前輩你…殺了同門的人？」我問道。
「不是，算是我的一個家人吧。」南宮前輩答道。

A. 追問
B. 不追問
---
會出多篇

---B---

我沒有再追問下去，畢竟這可算是南宮前輩的私人事了，我與他才剛剛相識…甚或可算上是「素未謀面」，問他如此深入的問題，的確是於禮不合。

我靜了下來，沒有再提問，牢房中暫且恢復了死寂的氣氛。
正因這氣氛的影響，我心中正在考量著應否再與南宮前輩說些其他話題，但一時三刻間我也想不出還應該說甚麼…
此時，不遠處傳來了腳步聲，這腳步聲把死寂打破了，也把我的思考給打斷。
當我仍在疑惑到底有弟子來巡邏，或是有飯菜刑罰之類到來之際，一個熟悉的身影出現了在我面前…是大師兄丘耀。

丘耀他神情閃縮地走到了我的牢房前，抓著牢門蹲著向我問道「習仲，這可是這分部中守衛最嚴密的「天牢」，你到底怎麼會被關進來了？」
「說來話長，總言之是鍾真所害的…」我答道。
「你好歹叫過我一聲丘大哥，我總不會對你這事完全視而不見，就等我在外面幫你問問怎麼可以放你出來。」丘耀說道。
「那我也等你的消息。」我答道。
「我能留在這裡的時間也不多，這肉包就給你了，「天牢」裡的飯菜你可不一定能吃得習慣。」丘耀說道，同時把一個肉包交了給我。
我接過肉包，謝過丘師兄後，然後他也快步離去了。

就在丘師兄走後，南宮前輩便再問道「那個就是丘耀？」
「對。」我答道。
「聽起來應該不是個壞人，但是要從「天牢」出去，他就一個普通的弟子，可是甚麼都做不了。」南宮前輩說道。

A. 問天牢「難以離開」的原因
B. 問南宮前輩的身份
C. 答我相信丘師兄 終結話題
---
聽日繼續

P牌本身就不推文 唔洗專登禁不推文回覆

---A---

「難以離開？這是甚麼意思？」我問道。
「就是表面的意思，我在這裡被囚已經將近二十年，我就只是被養在這裡，而且絲毫放我離開的意思也沒有。」南宮前輩說道。
「甚麼？二十年…？」我驚訝地說道。
「對，大概那個人都已經長大成人了。」南宮前輩若有所思的說道，看來他是回想起了身陷牢獄之前的往事吧。
「是你的往事吧…」我慨嘆地說道。
「哈哈哈哈！」南宮前輩忽爾大笑了起來。

我不敢作聲，然後南宮前輩便再說道「我是逼死了自己的家人，所以被關進來的。」
「是羽墨書院中人…？」我問道。
「我是，而我那個家人不是…這可是一個很長的故事。」南宮前輩說道。
「這…說還是不說，還看南宮前輩你的意願。」我答道。
「我為了拿到我想要的，所以把一個家人逼死了。但是我到手的東西，羽墨書院想得到手，最後我把東西收起了，而羽墨書院無奈之下便把我永遠囚禁於此。」南宮前輩答道。

A. 追問是甚麼東西
B. 追問是甚麼家人
C. 不追問

---C---

依舊，我沒有刻意追問南宮前輩的話，反正若果他想說的話，他自然會說。
南宮前輩沒聽到我的回應後，便自己喃喃地說道「永遠…永遠…」

「永遠的囚犯。」不遠處傳來了一把聲音，大概是在南宮前輩更裡面的地方傳來。
「哼，我永遠在這裡，你們羽墨書院也永遠便想得到那本書。」南宮前輩不甘地說道。
一些腳步聲從遠處靠近，然後又停在了我旁邊的牢房之前，於是我把頭靠到牢門的位置，盡力地往外看，然後我注意到一個羽墨書院衣著的男子，站在了我旁邊的那舍牢門前方，看來是和牢裡的人說話，依聲音的距離，可能我旁邊的牢房便是南宮前輩。

那男子站在了旁邊的牢房前，對著南宮前輩說道「把那本書交出來，不就可以自由了嗎？是你選擇要在這裡過一輩子的。」
「哈，你以為我交了出來以後，你們又真的會放我離開嗎？你們把我南宮喬當傻子了嗎？我好歹也曾是羽墨書院的長老，大不了一拍兩散，我就在這裡過一輩子，你們也一輩子都得不到那本書。」
「好，那你就繼續等吧。」那個男子說罷，便往著更裡面的位置走去，最後消失在黑暗之中了。

正當我想問那個是誰之際，南宮前輩便說道「習仲，不用在意的，那個人只是每天來找個麻煩的。」
「找麻煩…？」我問道。
「每天來說些一樣的話，然後就走。」南宮前輩答道。

「原來如此…」
A. 「…看來羽墨書院和你有著很多的瓜葛。」
B. 「…看來你收藏著甚麼秘籍呢。」
C. 「…若我有機會離開，我定必會幫助南宮前輩你一起走的。」
---
仲有一篇

聽日繼續

c
睇黎又有新武學

---C---

「…若我有機會離開，我定必會幫助南宮前輩你一起走的。」我說道。
「小伙子，我就先聽著吧，若你看見我的時候，或者你又有另一個想法。」南宮前輩答道。
南宮前輩話中，好像有種說不出的愁緒，不過我也不打算追問下去。

就這樣，我在這牢房之中又過了大概一星期，我和南宮前輩也有閒聊幾句，但卻沒有甚麼更多的發現了。
除此以外，正如南宮前輩所說一樣，那個像是守衛的人每天也會過來對他問話，問完以後便走，日復一日。不過他的樣子，對我依然是個謎，畢竟他只停在南宮前輩的牢房前，說完便走。

這一個多星期以來，我都是在牢房中練功與休息，不經不覺這一星期便過去了。
終於丘師兄和我在三房的師傅來到了我的牢房前，他倆神情略帶凝重，或許有甚麼壞消息帶來了。
到了以後，師傅便先開口說道「習仲，丘耀把事情拜託到我身上了…然而這情況不太樂觀。」
「謝謝師傅…不過不樂觀是甚麼意思？」我問道。
「鍾真他聲稱有弟子有財物失竊，而當時又只得你在房間之內…他一口咬定是你所做的，並且指你一錯再錯，罪不可恕，堅決將你囚禁於天牢之內。」師傅答道。

A. 否認指控 不提鍾真誣蔑
B. 否認 並指鍾真刻意誣蔑
C. 不刻意否認 只陳述事實 讓師傅和丘耀自行分析

---C---

「那天我只是隨他要求，在四房之內尋找水盆與布，然而他們連番阻撓，我唯有自己去找。最後我在四房的大房之內，先被幾個弟子欺侮並打了一頓，然後我在內找了找後，便是一群人衝進來，以盜竊之名把我拿下了。」我說道。
「其實這一切我也早猜到當中一二了。」師傅說道。
「猜到…？」我問道。
「對…這可算是我犯的錯了。」師傅答道。

我沒有說話，只看著師傅，等著他把話繼續說下去。
師傅沒有回答，再將眼神投向了身旁的丘耀，然後丘耀便說道「其實師傅已經跟我交代了…就是那天你和張霖受襲以後，鍾真那個小人，從便派人施壓要我們交人到四房…在張霖和習仲你之間，當時師傅選擇了你。」
正當我仍在思考這龐大的訊息量之時，師傅嚴肅地說道「我袁于洋行事一向光明磊落，今日居然在傷門打壓之下把一個弟子給害到牢獄之中…放心習仲，我一定盡力把你救出來。」

A. 強烈譴責
B. 予以感謝 既往不咎
---
屌你老母閪 岑子杰遇襲

a ,話曬都係習仲 緊係用番支共講法

等個老野後悔下

B, 出番黎之後師傅你同我含撚當無數

食得咁偏？

幾時先有3篇

轉頭出文

一講轉頭就仆街了

4點

你未免太睇得起樓主啦！

---B---

「謝謝你師傅…其他的事都沒所謂了。」我答道。
「沒所謂？」師傅皺著眉問道。
「對，沒所謂了。你也是為著三房著想才把我交出去，我能理解的。」我答道。
「能夠既往不咎，也是一種美德…怎樣也好，謝謝你習仲。」師傅由衷地說道。
我點了點頭，沒再多說話，然後師傅亦都和丘耀離開了。

同日晚上，我在牢房中休息時，忽爾有數人的腳步聲往著我的牢房接近。
我馬上運氣認真地聽了聽，應該是有兩個男子往著我的牢房方法走。
我坐在牢房中一動不動，等了片刻以後，便見到了四房中攻擊我和張大哥的那兩人…也是把我害進這裡的其中兩人。
他倆走到我的牢門之前，然後開始嘲諷道「你以為在牢中便能輕輕鬆鬆地過嗎？」
「我們是來帶點禮物給你的。」那兩人開始把手指弄得啪啪作響，然後拿出鎖匙準備打開牢門。

A1. 該是報仇的時候 打死
A2. 該是報仇的時候 打至重傷
B. 任他們打
---
聽日繼續

往死裏去打

吸佢老母

百貨應百客

à1

A3 ，打重傷之後再扮鎖翻係牢房到
被問到係咪路仔做，就話：入門弟子哪來的功夫，難道是貴門的弟子武功強差人意？

A2
打完扮唔知

---A1---

「這次我不會跟你們客氣了。」我說道，同時站了起來。
他倆見狀，不以為然地冷笑一聲，再語帶嘲諷地說道「再求我們一次，我們便打得輕一點！」
同時，他們也把牢門打開，進到我的牢房裡面了。

我就把雙手交叉於身後，站在牢房的中央，不慌不忙的看著他倆。而他們進來以後，便先轉身把門關上，再擺出架勢，與我那冷靜明顯是截然不同。
他們看到我完全沒在意他倆後，便相視一眼，然後馬上向我展開攻勢。
在過往兩次施襲以後，他倆對於我只有絕對的輕視，故此他們連拳法也沒有使出來，反而是隨意的向我展開揮拳。

但…
這次我不再是任由他們為所欲為。

我運起內功，腳下的步法一轉，馬上閃開他倆的揮拳，再一步轉到他倆身後，往他們背後一掌打去。而這一掌…只用了一成內力。
他倆毫無防備，而且我在這片刻間的出手，直截了當地命中他倆背部，並將他倆打得跌倒在地上，口角流血。
此時他倆站了起來，眼神驚訝，明顯是對我展露的實力感到驚訝不已。
「習仲，你這小子敢打我！」然而，他倆此刻已被憤怒衝昏頭腦。
接連又是一陣子毫無章法的亂衝亂打，我只是輕鬆地閃過他倆的攻擊，然後再補上數招，便將他倆打到毫無還擊之力。
就在他倆被我擊倒在地上之後，我沒有停下我的攻擊，反而是將他倆壓在地上，再往臉上多賞幾拳，「滿地找牙」這次是真的應驗在他倆身上了。

最後，我也不忘來個廢物利用，以北冥神功將他倆的內力吸收，廢掉他們的武功，再將他們扔到牢房外面…

此時，牢房的鎖匙在我手上…
A. 回牢房並鎖好 假裝所有事與自己無關
B. 逃走

C帶埋南官前輩走

轉a 你好開始作

轉頭，聽朝4點

聽日要人鏈 後日繼續

岩岩趕完尾班車返到咋屌

尾班車

樓豬有冇用廢老卡

---A---

此時，牢房的鎖匙在我手上，我準備回到牢房之中抱門鎖好，然後假裝一切與我無關…
正當我打算踏進牢房之際，我禁不著好奇看了看旁邊的牢房，也就是南宮前輩的牢房，但此刻我才留意到南宮前輩的牢房跟我的是不同的。
我的牢房是一般鐵欄圍封的牢門設計，而南宮前輩的卻是一道密封的門，只有下方有一個放飯的小門，以及上方一個觀看裡面的位置，不過這位置是被鎖起來的。

慎防有人入內，我沒有多觀看南宮前輩的牢門，然後便迅速地回到自己的牢房，在將手從鐵欄來伸出，把牢門鎖起，最後將鎖匙輕輕一拋，扔回地上那兩個一動不動的垃圾身上。
我回到牢房休息，也調理在體內剛剛吸回來的內力，不過這兩個垃圾的內功底子有限，能夠獲得的內力其實也只有很少。

轉眼間又是第二天早上，一個送早飯的守衛走到我的牢房前，便大嚇一驚問道「這是怎麼一回事？」

A1. 他們自己到我牢房前打起來
A2. (其他合理故事)
B. 承認打傷他們
---
仲有一篇

A3 佢地唔係現場出現就冇事 去得哩度就有呢個風險

睇黎真係聽日繼續

等票到兩點半 睇下有冇機出多篇夜文

A1，文呀

樓上個A3個計埋A1 ?

ok

Ok

---A1---

「他們昨晚來到我的牢前，爭論了一會兒就打起上來，最後兩敗俱傷倒在這邊。」我對著那個送早飯的守衛說道。
那守衛馬上檢查了我的牢門，看到我的確是被鎖在裡面，之後就再看看地上的那兩人。
守衛先是拍了拍他們，再檢查了一下他倆的脈象，然後便說道「他倆還沒死…但是脈象很弱，這麻煩了。」
說罷，那守衛便迅速地往外跑去。

隔了沒一陣子，那守衛帶著另外兩個守衛進來，他倆檢查了地上那兩個垃圾一會兒，然後便急忙的將他倆都抬出去。
剩下的那個守衛便走到我的牢門前說道「他倆身受重傷，相信救回來的機會不大，而且武功定必盡失…你真的完全不知道甚麼事嗎？」
「不知道，他倆今天天還沒亮已經到了，然後還在我的牢門前吵了起來，最後便打成這樣了。」我再次重覆同樣的說法。
守衛他皺了皺眉，然後便離開了。

隔了好一陣子以後，便再有三人來到我的牢房前，一個是鍾真，一個是師傅，最後是那天晚上的在倉庫外看見那個戴著陰陽圖案面具「人長老」。
他們三人到了以後，鍾真馬上便破口大罵道「人長老，定必是此人傷我兩名徒兒，請人長老作主！」
師傅他搖了搖頭，答道「習仲他只是個新入門弟子，豈能傷兩名資深弟子，更何況他被鎖在牢房之內，怎傷牢房外的兩人？」
人長老搖了搖頭，再次用虛弱的聲音說道「且聽這年輕人一語。」

A. 直接否認 不提觀點
B. 重覆師傅的論點 反問自己的功力怎能傷他們
C. (其他合理論點)
---
聽日繼續 如果C太亂會cut票數AB

C
重複師傅論點，以及事件和被誣衊的始末。

c 認咗佢

A、講多錯多

---B---

「長老，正如我師傅所說，我只是個剛剛入門的弟子，怎麼能打傷鍾真師傅手下的這兩名資深弟子，即便你要將罪名怪到我頭上，也不合情理吧。」我語帶無奈的說道。
我與人長老雖有面具所相隔，但我仍能感受到面具背後的視線如何放在了我身上。
或許他是想看穿我的說話，又或許是想看清楚我的樣子，不過我此刻心中只是不停地重覆著師傅剛剛的話…「我怎麼可能打傷他倆。」

人長老的視線再次挪開，然後便把手放在牢門之上，輕輕的拉了一下，再說道「我們羽墨書院所打造的牢房，絕不可能被破壞。他既在牢房之中，的確是難以傷及及牢外的兩人…」
鍾真馬上不服氣地說道「他定必用了甚麼詭計…」
人長老做了一個安靜的手勢，鍾真便馬上停下了他的話，然後人長老便再說道「我的話還沒說完。」
「抱歉長老…」鍾真低著頭說道，他那敢怒不敢言的樣子，說實話我倒是看得很歡樂。

「即使習仲小徒與這兩人受傷無關，想必當中的事情他也不會毫無關係。既然他暫且就將他多關在這裡一段時間，我會再派人去調查，這件事就交給我…這樣你們無異議嗎？」人長老說道。
鍾真和師傅異口同聲地答道「一切聽從長老的吩咐。」
「那習仲小徒你也沒意見吧？」人長老對我問道。

A. 當然沒有
B. 要求離開牢房 指出鍾真誣蔑一事

A靜觀其變、我就唔信南官前輩會冇表示

追到live
留名

每次都想問下呢樣野 追左幾耐

是咪仲有天老同地長老?

等我一陣

一晚

---A---

「當然沒有，一切都聽從長老你的。」我答道。
「愚子可教。」人長老一笑，然後便轉身離開，而鍾真和師傅都馬上跟著人長老的步伐離去了。

在人長老走了一陣子後，旁邊一直一言不發的南宮前輩便忽爾說道「甚麼人長老…水鬼升城隍，哈哈哈。」
南宮前輩他嘲諷地大笑，此時我便不禁問道「南宮前輩，水鬼升城隍…這是甚麼意思？」
「小伙子，對於羽墨書院，其實你到底知道多少？」南宮前輩問道。
「不多。」我直接答道。

然後，南宮前輩便答道「那我就跟你簡單說一下…羽墨書院成立不足十年，但單憑著墨瑯幫主一身神怪武功以及各式奇門兵器聞名。當年墨瑯幫主在江湖上打出名堂，然後便開始招賢納士，成立羽墨書院…不得不說他經營幫派手段極強，利用實力招攬各派高手，再利用奇門機關吸納了不少平民的心，特別是以兵器取勝的戰鬥方法，引來了不少的平民百姓加入羽墨書院，故此不足十年間，羽墨書院便像是雨後春筍一樣席捲全國…」
「我只聽聞羽墨書院是新興門派，卻從未聽說過這段歷史。」我答道。
「當然，我從墨幫主在江湖上漸露頭角的時候，便已一直追隨，要不是…」南宮前輩停了下來，沒有再說下去。

我正猶豫著要不要追問之際，南宮前輩便再說道「往事休提，我繼續跟你說說羽墨書院的事吧。墨幫主創派之後自號為「聖」，在他以下則分為「天、地、人」三位長老，分別是對外、對內、對人，也就是說負責外交、內務、人事的三大長老。然後再往下便是「八門」分房，各司其職階級鮮明。」
「那水鬼升城隍的意思是…」我問道。
「現在那個鬼裡鬼氣的人長老，不就是程浩那個小子，現在當上長老來了，羽墨書院真的不如往日了…」南宮前輩答道。

A. 問及更多關於三位長老之事
B. 問及更多關於南宮前輩的往事
C. 不問其他
---
可以加下其他想問既問題

一晚過13個post

---B---

「南宮前輩…看來你真的有很多往事。」我答道。
「人在江湖…身不由己而已。」南宮前輩無奈地答道。

空氣靜默著了一會，然後我再開口問道「南宮前輩，請原諒晚輩的好奇之心…你剛剛提到追隨墨幫主的往事，晚輩能否再了解清楚一點？」
南宮前輩沒有回應，隔著牢門，隔著牆壁，我不可能知道前輩的神情，到底他是不想告訴我，或者是有甚麼難言之隱？我都不得而知，我只能夠在自己的牢房中等待他的回應。

這沉默持續了一段時間，空氣中的凝重感，讓我分不清是過了一分鐘還是十分鐘…直到終於，南宮前輩開口說道「我不是一個值得離開牢房的人。」
「前輩的意思是…」我問道。
南宮前輩略帶悔意地說道「當年我在羽墨書院，由墨幫主的一位普通弟子慢慢努力，終於達到其中一名八門房主的地位，然後我便想成為長老…當時的天地人長老是三位獨當一面的高手，在明國頗有威望，若然要超越他們…我必須要有更強的實力…」

南宮前輩輕嘆了一口氣，續說道「…當年，我的妹妹與江湖上一個絕世高手好上了，當時那絕世高手橫掃江湖，無人能及。我看上了這高手的武功，於是便以我的妹妹作人質，逼使那名高手交出他武功中的秘密。那名高手他留下了一本劍譜交予我妹妹後，便自盡身亡了。」
「那麼…那本劍譜？」我問道。
「我妹妹將其留給了自己的兒子，而我則在她不發現下抄錄了多一份，然後卻被她知道了，我將她和她兒子打傷以後便馬上逃走，從此我也再沒見過她母子倆了…後來羽墨書院當中有另一個勢力的人得知這個消息，便借光大羽墨書院為名要求我交出劍譜…我當然不依，最後便落得如此收場。」

A. 追問更多
B. 支持南宮前輩 「你無做錯到！」
C. 指責南宮前輩的行為

強烈譴責羽墨書院另一勢力粗暴干涉南宮家族內政，另一勢力不應指手劃腳、 說三道四，本人堅定不移擁護南宮前輩保護劍譜

做錯哂
個妺居然比外人食咗

反巴有個妹既話應該渣都冇得剩

b 博好感

有一篇聽朝補

---C---

「沒想到南宮前輩你居然有如此一段往事…不過逼害自己的親妹妹，還害到妹夫自盡，怎樣也說不過去。」我說道。
南宮前輩靜默了一下子，然後答道「我也知道。」
南宮前輩的說話中帶有一份後悔和無奈，縱使相隔著牢門和牆，但我彷彿仍能看到他那悲傷的神情。

「利欲薰心，或許是每個人都會經過的階段吧。」南宮前輩說道。
「可能吧。」我呼應道。
「若果讓我從頭再選擇，或許我也會是選這條路…人生沒有後悔的路，自己選定的路我從不後悔。」南宮前輩語重心長的說道。
我沒有回應南宮前輩的這句話，或者是我想不到該如何回應，就這樣這晚我們陷入了沉默之中。

我繼續調息練功，一直到第二天的一早。
那個守衛又來了南宮前輩的門前，今天他沒有像過往一樣問問題，反而先站在南宮前輩的門前一陣子。
「南宮洛，我有一個人想讓你見一見。」那個守衛說道。
「見？我沒有誰有必要見吧。」南宮前輩答道。
「我們剛剛從本部送來了一個犯人，他姓慕容。」守衛說道。
「慕容…？」南宮前輩驚訝地答道，而此時我內心也想起了一個人…失蹤已久的慕容候…

A. 加把口問是那位慕容
B. 繼續偷偷聽他們的對話
---
呢篇計尋日既 會再繼續更新今日

---B---

我沒有多搭話，只是靜靜地聽著他倆的說話。
「對，慕容，他是來找一個姓南宮的人，後來被我們抓了。」守衛答道。
「甚麼時候可以見他。」南宮前輩嚴肅地問道。
「隨時可以安排，不過他的咀可比你更硬…我要知道的，是我們想要得到的東西到底藏了在那？」守衛問道。
「這…」南宮前輩有點猶豫。
「你想一想吧，我給你數天時間考慮。」說罷，守衛便轉身離去了。

隔了一會後，南宮前輩便開口向我問道「習仲，你認為我該怎麼做…」
「其實那個姓慕容的是誰？你有甚麼猶豫？」我問道。
「我妹妹所嫁的絕代高手，正正就是姓慕容，相信他們帶來姓慕容的，便是我妹妹的兒子。」南宮前輩答道。
「南宮前輩你還是小心為上，恐防有詐，他不知道他們會不會用虛假身份的人來騙你的。」我答道。
「他們不應該知道這麼一號人物的，畢竟我沒有提及過我妹妹的兒子…」南宮前輩答道。

A. 「他們或許有偷聽我們的對話。」
B. 「隨你喜歡吧。」
C. (其他合理答案)

c 細細聲直接問佢係咪複姓佬

跟

---A---

「南宮前輩便過於放下戒心…他們或許有偷聽我們的對話，知道了你妹妹的事，也知道了你妹妹的兒子之事。」我說道。
「言之有理…不過本來我也不打算輕易交出劍譜的所在地給他們。」南宮前輩答道。

南宮前輩陷入沉思之中，然後我便再開口問道「南宮前輩，請恕晚輩唐突…前輩你知道你妹妹的兒子到底姓甚名誰嗎？」
「這層…我不太清楚，我只知道當年她丈夫姓慕容，得一子，但是那兒子的樣子和姓名我都一概不知。」南宮前輩答道。

我本想乘機看看，到底南宮前輩的外甥到底是不是慕容候，依南宮前輩的說法，看來都是沒辦法得知了…不過據當初候兄的說法，他是要到羽墨書院找一個逼死他父親的人報仇，至於此人是否南宮前輩，就真的不得而知。

A. 問更多關於慕容家的背景 從中猜測
B. 放棄追問 提出其他話題(歡迎提出)

A 問劍法

B. 問下佢點解個妺比人食咗咁失敗

---A---

「前輩，那麼對於那個慕容家的背景，你又會否略知一二？」我再問道。
「慕容家…其實根本不是甚麼慕容家。江湖上一直流傳有一個姓慕容的劍客，劍術舉世無雙，多年以來江湖都只視之為傳說，即使是我也未曾相信過…直到後來我妹妹遇上了他，這個傳說中的人。」南宮前輩說道。
「就是前輩的妹夫吧？」我問道。

「對…我起初也有點質疑，畢竟這江湖傳說人人皆知，若是來冒充的也絕非奇事。於是我便與他比了一次武…一場我畢生難忘的戰鬥。」南宮前輩說道。
「畢生難忘…？」我問道。
「無錯，他只是拿了一支竹當作劍用，然後冷靜地面對著我…他沒有進攻，反而是等待我進攻，當年我只是覺得他不敢出手，於是便馬上搶攻，怎料到他居然是以守代攻，簡單的數招反擊便已將我打到毫無反擊之力…我不會忘記那一天，我根本是被完完全全的打敗…而最後我也放心將我的妹妹嫁給她了。」南宮前輩說道。

以守代攻，反擊…聽起來與候兄的獨孤九劍也極為相似，若果候兄是南宮前輩口中的那位慕容先生的兒子，他們所用相同的劍法，也是合情合理…

A. 提起自己朋友 可能就是被抓的那人 也是前輩的外甥
B. 不提起任何事情 謝謝前輩分享
---
聽日繼續

九龍遊行 勢在必行

夜小小一篇

好難信你呀，師兄

---B---

不管如何，南宮前輩的確頗大機會是候兄口中所說的「殺父仇人」，在情在理，我也不應該跟南宮前輩說太多…
「謝謝南宮前輩你告訴我你的故事。」我說道。
「沒關係的，本來都是我先找你說話。」南宮前輩答道。

聊完以後，我們便各自休息，直到第二天那個守衛又來到了南宮前輩的牢門前。
那守衛到了以後，便再次問道「南宮洛，你考慮成怎樣了？」
「不用考慮了，我不會接受你的提議的。」南宮前輩答道。
「是嗎…」那守衛只是隨意地答了一句，然後便離開了南宮前輩的牢門，但他這次不是往著牢房最裡面離開，反而是向牢房外的方向走…然後停在了我的牢房前。

這次可算是我第一次看到這位「守衛」的樣子，不過坦白說，我可看不到甚麼樣子，因為他身穿一身黑袍，把自己從頭到腳都包起來了。
這守衛刻意壓低聲線對我說道「習仲，別說無謂的話。」

A. 「扮傻」 裝作不知情
B. 反客為主 質問他甚麼意思
C. 不屑一顧
D. 假裝害怕
---
聽日繼續 未到3點就有文

---A---

「甚麼…？」我裝作疑惑的答道。
「你心知肚明，我提提你，你再說多餘的話我絕對有辦法弄死你。」守衛答道，然後便轉身離開了。
隔了一陣子後，旁邊的南宮前輩便開口跟我說道「習仲，避免拖累你，關於我的事你還是別管太多了。」
「我可不害怕他，不過我會尊重前輩你的決定。」我答道。

就這樣過了一整天，然後第二天一早，那個守衛居然沒再來，而且還一直過了數天，除左送飯的人外，便沒別的人來過了。
就在這數天以後，再次來到的人竟然是師傅。

師傅到了以後，便站在我的牢門前說道「習仲，這次我來放你出去的。」
「可以出去了？」我問道。
「對…」師傅忽然把聲線壓低，再續說道「他們不想你再留在這裡。」
聽師傅的話，我想應該是指南宮前輩的事…

A. 直接問及南宮前輩的離開
B. 假裝不明白 問及原因
+
1. 偷偷告知南宮前輩會回頭救他
2. 不作聲

B2

b1

改A2

---B2---

「不想我留在這…？這甚麼意思，我不懂。」我答道。
師傅皺了皺眉答道「這方面…我也不知道太多，我也只是聽從長老的吩咐。」
從師傅的神情，看來他應該是真的一無所知，故此我也不多追問了。
師傅打開牢門，我也隨著他離開牢房…而離開前，我往後看了一眼，看了看南宮前輩那緊閉的牢門。

離開「天牢」後，我沒時間去感受甚麼自由或是甚麼氣氛，反而是跟著師傅馬上回去三房了。
回到三房以後，以我習仲的身份下，作為一個新入門的徒弟，而且帶著罪人身份，自然是沒有任何人會在意我回來，但居然丘師兄留在大房中等我回來。
丘師兄看到我回來了以後，便問道「習仲，你總算放出來了。」

A. 拉好跟丘師兄/師傅的關係 多謝兩位相救
B. 抱怨裡面的痛苦生活
C. 問及其他弟子的狀況
---
聽日繼續

---A---

「這次的事，全靠兩位了，請容習仲再次謝謝師傅和丘師兄你倆。」我恭敬地向他倆說道。
師傅微微一笑，點了點頭答道「大恩不言謝，你跟著丘師兄好好學習吧。」
雖然我內心仍在思考著師傅是否已經忘記是誰讓我陷於牢獄之中，但為了打好關係，我依然是再笑了笑向師傅答道「謝謝師傅。」
丘師兄與我一同向師傅鞠躬致謝，師傅則笑了笑便轉身離開了。

師傅離開了以後，丘師傅便放鬆下來，然後拍了拍我的肩再說道「習仲，以後萬事小心，別再招惹四房的人了。」
「當然，習仲銘記在心。」我答道。
丘師兄點了點頭，對我的態度看來也是十分滿意。

丘師兄沉默片刻，想了想再說道「以後你就跟著我打點三房的事…今天你先休息一下，明早再開始工作吧。」
「好的，那我先回房間休息。」我答道。
丘師兄沒有阻撓，於是我便回到房間打坐休息，一直到晚上了…

到了晚上，我便開始盤算著今晚的行動，重點是必須和外界取得聯繫，畢竟我在牢內受困已一周，甚至更多了，恐怕三位姑娘都早已嚇怕了…

A. 牆外留訊
B. 試著離開書院 回客棧報訊
+
1. 報一切安好 不用擔心
2. 如實報告

c
繼續過日子
佢地嚇親關路叔撚事

agree

本身應承左會報訊架嗎屌

b3 成個星期冇搵女 返去3p先

樓主講明唔得 跟都冇用 返去屌女好過

揀左1,2先 留唔留低3P轉頭再出

咁1

番到去見到岳晉同3條女玩緊4p

4個人3p

唔搵ipad

三條女係面前搞百合 路仔企旁邊睇

寫路叔番到去見到3條女同岳晉4p緊好過啦

人地蘿莉控點會食大媽

唔食大媽都可以3p

---B2---

我想了想，相比起留下訊息，我還是應該去見一見幾位姑娘。
於是我便離開房間，運起輕功迅速地翻牆離開了羽墨書院。

離開以後，我直接前往我和三位姑娘本來居住的客棧。
來到了客棧以後，我往著我們原本居住的房間，但是進去了以後卻沒有任何人在，不過大家的行裝倒是還在的。
我在此等了好一陣子，然後便有人來敲門了。我把門打開，居然是真武門的岳晉。

岳晉看到我以後，便馬上驚訝地問道「路兄你怎麼在此？這莫姑娘他們不是讓我找人手準備營救嗎？」

A. 先向岳晉坦白 但讓他不用告知各位姑娘
B. 不告訴岳晉 讓所有人齊集再隨便解釋自己安全
---
仲有一篇

B
路叔:屌你老母羽墨書院有幼幼食我要跳糟呀

C. 就地雞姦岳晉

---B---

「大家呢？等大家到齊我再一次過解釋吧。」我答道。
岳晉點了點頭，再答道「姑娘們自你失蹤以來，一直四處奔波，尋找你的消息，也同時找人來營救你…今天應該是有絕扇門的人到來了，所以他們便出外迎接，應該也差不多回來了。」
「那我們在此稍等吧。」我答道。

不久以後，三位姑娘終於回來了，而且她們還帶著數個絕扇門的兄弟回來。
三位姑娘看到我以後，都不約而同地表達出他們那既驚且喜的心情，我先讓她們安頓好絕扇門的援軍，然後再簡單地解釋我在羽墨書院當中，陷入了一個繁忙的差事當中，故此導致我這段時間來的失蹤。
不過她們明顯先有所質疑，但看到我如此解釋，便不再追問而已。

大家安頓以後，岳晉便先離去，讓真武門的弟兄放下戒備，而我則要先安排幾位絕扇門弟兄的去向…

A. 在此待機 等候機會
B. 先行回總部休息
---
聽日繼續

C
把握機會比試一下

專業網文嚟到應該每條女個心路歷程各自水返500字

跟著後續: 係咪好驚? 係咪好喜? 係咪應該3P賀一賀佢呢?

之前有次寫過啦 今次唔呃你地字數

---A---

最後我讓幾位絕扇門的弟兄都先留在此處再伺機而動。
那些弟兄都離開了房間，轉到其他地方休息，然後便剩下了我和幾位姑娘了。

剩下我們以後，霜兒不像過往平淡，反而是直接上前拉著我的手問道「真的沒事嗎？」
我點了點頭答道「一切安好，即使他們想要動手，也沒誰能傷到我。」
青雪在旁壞笑了一下，答道「霜兒她每天都在擔憂你呢。」
「傻丫頭。」我答道，然後摸了摸她的頭。
「總覺得那天我沒阻止你混進去羽墨書院，是我害了你一樣。」霜兒答道，然後緊緊的抱著了我。
「人沒事就好了。」我答道。
月露也開口說道「對，最重要沒事…」

青雪也點了點頭，然後再說道「說起來，你在羽墨書院查到了甚麼嗎？」

A. 提起慕容候的事
B. 提起羽墨書院架構之事
C. 全部交代
D. 全部不提起

C 交代有蘿莉

通常瀨野都因為無講嗮啲野出黎

---C---

我把在羽墨書院所查到的事情全部交代清楚，當中也包括他們內部的架構和慕容兄與南宮前輩的事，不過我將自己陷於牢獄的事，改成了在牢中工作，成功地唬弄過去了。
除此以外，我亦都有提到三房中的師傅以及丘師兄，不過就改作兩個很照顧我的前輩，更加沒提到救我出獄一事了。

聽完我的話以後，三位姑娘便開始問起慕容候的事。畢竟月露從未見過候兄，故此我也要稍稍提及一下此人的事，讓她心中有個分寸。
不過說完以後，她們三人的反應有點改變，比起剛才的擔憂以及對我再次回到裡面的抗拒，她們看來更加諒解我必需回去繼續調查的想法了。

一切交代完以後，我便開始思考著離開的時間…
我站到門邊，然後霜兒便一言不發地從後拉著我的衣袖，我回頭看了看她，然後才發覺三位姑娘都看著我的背影。
「今晚留下來吧，你這一走…已經走了很久。」青雪略帶羞澀地說道。

A. 「今晚留下來」
B. 快點回去羽墨書院
---
聽 日 繼 續

b
a一定夠所以比少少尊重b先

為左防止有人轉b
我都係會投a

c 4p

要晏小小

度緊點寫甜

今朝好忙 有個新人
而家寫緊又要寫甜

新人男定女？

一個佬

---A---

我想了想，這一段時間下來，我的確沒好好陪伴過大家了…
「好，今晚我會為你們留下來。」我答道。

青雪輕輕拉著我的衣袖，把我帶到房間裡頭的床坐好，而霜兒和月露則分別把房裡的燭光弄熄，也把房間的窗緊緊關上。
房間內頓時變得漆黑，但房間中的紙窗仍能把月色的光輕輕透到房間之內，而在這微弱月色的照耀下，我仍能看到我眼前三位美人的身影。
她們三人把身上外出用的衣物脫去，換成了一身輕便的睡衣，然後便走到我身邊把我輕輕推倒在床上，也開始把我身上的衣物褪去。
每每跟她們在床上之時，我總是會回想起自己的前世，自己過往的日子…而現在身為路仁甲以後，每一分一秒的日子都像夢幻而不真實的。

(只供十八歲以上讀者閱讀)

最後我提槍上陣，一直到早上…這一晚感覺比起我一直以來的所有戰鬥都來得更加疲累。
三個姑娘一晚過後，也沉沉的睡去了，這次我沒直接離開，而是留下了紙條簡單寫了幾個字，然後再回羽墨書院。

回去羽墨書院以後，我混入人群回到內部，再迅速地回三房…
正當我以為毫無破綻之際，卻在回去的路上遇上了師傅。
師傅看了看我便問道「你昨晚不在院內嗎？怎麼今早的練功時間沒見到你？」

A. 坦白回去見家人了
B. 唬弄是去茅廁耽誤了時間

話自己係入面咁耐飛機都冇打過忍得好辛苦、終於出得返黎所以走左去叫雞

C 坦白外出去了嫖妓

大媽之前唔係吊高嚟賣咩
咁熟練平時專做性治療？

做咩唔寫岳晉門外偷睇打J

角色係正人君子

羽墨係果度咁大勢力 一查就知

偽君子

唔收其他C票
BAABA

咁真係去左嫖妓呀嘛

---A---

「抱歉師傅，其實徒兒在牢中與家人失去聯絡一段長時間，昨夜一時焦急，便趕到院外與家人見一面。」我答道。
「原來如此…習仲，其實在羽墨書院外出一點也不難，只需跟你的師傅，即是我說一聲便是了，下次緊記了。」師傅慈祥地說道。
我馬上點了點頭答道「謝謝師傅提點，習仲定必銘記於心。」
師傅笑了笑，然後再說道「沒事快點回去找丘師兄吧，你還有很多需要學的事。」
「明白。」我肯定地答道，再向師傅鞠了個躬，然後快步離開了。

離開以後我便回到大房找丘師兄，然後丘師兄便帶著我在三房與我們工作的地方到處走走。
基本上丘師兄這一天走來都只是跟我講解一下有關羽墨書院的規矩，不過那些所謂規矩都不外乎是「同門不得內鬥」「不能盜取門派或同門利益」之類的廢話。

於是，這段時間內我只是在整理調查的方向。
目前主要分為兩大工作，一是調查羽墨書院內部，從而解決墨瑯瓦解羽墨書院的威脅，這方面我已經知道了一點有關羽墨書院的架構，但是要找到墨瑯，恐怕還有很長的路。
另一件工作則是調查候兄的下落，若果那個牢中守衛所言屬實，那麼候兄不久時間內，可能會被安排與南宮前輩，故此天牢是我最大的調查方向…

一天過去了以後，我回到自己的房間休息時，亦都整理了一下羽墨書院的地圖。羽墨書院分為內外兩層，外部是貿易區以及習武區，貿易區亦都是羽墨書院倉庫所在地。往內走一點是羽墨書院的八房，而八房中間的路，能夠通往羽墨書院內部地帶，也就是練武場及藏經閣。最後，天牢則為於最裡面的角落。
除此以外，再往裡面走，應該是有長老等人的休息地方，不過我倒是從沒進過去了。

A. 好好休息 試著借三房的工作繼續調查
B1. 晚上刺探 先查最內部的「長老區」
B2. 晚上刺探 先查習武區(藏經閣)
B3. 晚上刺探 先查天牢內部
---
聽日繼續

睇黎樓豬係2019完之前都係完唔到故 同盟之後仲有2章 但係依家仲寫緊同盟

原來樓豬呢個故 第一個po係18年12月2號開

如果撞到樓豬真係要請食飯
冇走數嘅已經得返小貓三四隻

呢個真，仲要一直保持水準

我覺得樓主要請我地食飯至真 一直不離不棄支持佢

真 其實我覺得你地唔棄先係我老懷安慰

約個時間？

想問下首賭神音樂係咩事

我最初都想睇下19完唔完到
暫時而家應該會爆一段主線先 但唔知可以去到幾快
幾多野未交代晒

我回錯post

---A---

同時我也考慮了接下來的調查方法，自己曾被四房誣衊而身陷天牢，因此為了避免再次被囚，我必需更加謹慎行事，所以我打算藉著三房的工作繼續調查，畢竟萬大事還有丘師兄和師傅去扛。
最後我好好休息了一個晚上，畢竟昨夜實在太過勞累了。

第二天起來，我便繼續隨著丘師兄工作，而他作為大師兄，大多數時候也是按著師傅安排的工作，而且主要是一些監管或者巡視的工作，不過我們三房被投閑置散，故此丘師兄的工作其實也離不開都巡巡倉庫，看看招募所的秩序之類…因此我這一整天下來，都可算是沒有甚麼收獲。

夜裡，我到了大房共進晚膳，而吃過飯後，在散席之時丘師兄便走上前來向我問道「習仲，你不習慣跟我一起工作嗎？還是你比較想一個人工作？」

A. 要求單獨工作
B. 指出希望到其他地方工作(如長老所、藏經閣、天牢)
C. 為三房被投閑置散抱不平

其實我咁大個仔都諗唔到啲人3P可以點專心致志，同埋keep住活動。定係要三個人好有teamwork先得

發覺樓豬寫加密內容既字數少過以前好多

性描寫係門學問黎 寫太多唔係好事

係咪因為冇4p經驗

一黎性場面好重覆 我唔會不停寫一樣既動作呃字數
二黎性場面太露骨又唔好 (始終我唔係全甜故)

依家個女朋友知唔知你玩開4p定佢有份

玩開

樓豬睇開佢女朋友玩4P

睇住女朋友比人三龍
而樓豬就比女朋友綁係附近張凳到

---C---

「其實我是對三房的狀況感到不值…」我說道。
「不值？你意思是？」丘師兄說道。
「丘師兄你曾跟我說話，三房是掌管武學之門，但現在只是去巡倉庫管秩序，這明顯是被人投閒置散了吧。」我答道。
「此事說來話長了…其實這是關係到更上層的事。」丘師兄無奈地說道。
「丘師兄，這件事能夠說出來嗎…？」我問道。

丘師兄點了點頭便開始說道「更上層的，是指長老級別…有關於院內的「天地人」長老，習仲你知道嗎？」
「知道，天掌外，地掌內，人掌幫派人事吧。」我答道。
「對，三房的問題就在於天長老。三大長老中，以天長老的權勢與武功最高，我們的師傅因曾經得罪天長老，而遭其報復，所有有才能的三房弟子都會在熟悉幫派內的運作後抽調離開青城，成為不同分部的幹部，故此我們三房永遠只有一些能力不足的弟子…」丘師兄說道。
「那麼，三房的勢力不是遍佈全國的羽墨書院嗎？」我問道。
丘師兄搖搖頭說道「這可不是，羽墨書院內部的八房是每個分部均有，而於羽墨書院本部則有「八門旗主」，跟「三大長老」一樣是唯一的職位，反而是我們分部中的所謂「師傅、大師兄」全都是比較高級的弟子而已。」

看來羽墨書院的勢力和規模，遠遠在我想像以外…

A. 追問更多關於規模的事
B. 追問更多關於「師傅」與天長老的事
C. 以上皆問
---
聽日繼續

D 唔問咁多 費事俾人懷疑

---C---

「我一直居於青城，還真的不知道書院有著這麼龐大的規模。」我答道。
「對，我們羽墨書院的崛起，其實也堪稱江湖上的其中一個奇蹟。」丘師兄答道。
「奇蹟？此話何解？」我再問道。
「其一自然是我們羽墨書院的勢力，由零開始在短短十多年內，一躍成三門一院之一。其二便是全因我們幫主墨瑯…就像普遍的創幫立派而言，一般都是一群人跟隨著一個絕代高手，學習他的功夫，慢慢自成一派，但我們幫主墨瑯其實武功不高，全賴一身奇門術法與機關兵器戰鬥，再配以一門特別的輕功，讓大量的高手臣服他手下，就連我們練武場所教的功夫，其實也不是來自墨幫主的。」丘師兄答道。
「不來自墨幫主，那麼是誰的？」我問道。
「正正是剛剛說到的天長老。」丘師兄答道。

「居然是天長老，這三大長老聽起來的確非常神秘…而且還與我們師傅有過節？」我問道。
「這…你倒是沒說錯，三大長老的確是神秘莫測。他們的本名也沒人知曉，而且三人都穿著帶有不同特色的面具和長袍，甚或我相信連他們的真身也沒多少人見過。至於師傅跟天長老的過節，我就更加不得而知了。」丘師兄答道。

A. 問及分部內的事 (有咩想問)
B. 以免問太多而暴露 暫且罷了

可能丘ching就係墨瑯無記錯既話墨瑯識易容

D女都食咗係時候跳糟了

未成年

跟返時間背景食果個歲數先正常
雞佢地廿幾歲已經係超齡嫁唔出
三十幾歲果個更加唔洗講
岳生唔襯路叔走咗玩強姦係因為土著眼中路叔先係精神病
食埋d賣剩庶驅風老藕

恭喜探索巴甩P

---B---

「竟然如此也沒辦法了。」我答道。
「其實這些事情除了師傅才知道，或者藏經閣之內亦會有記載。」丘師兄答道。
「藏經閣？藏經閣不是收藏武功秘笈的嗎？竟然會記載這些事情？」我疑惑地問道。
「對，墨幫主喜歡將門派內的一些歷史之類的資訊集合成書，再放於藏經閣之內，當然你說的一些武功秘笈也會在內，不過我們羽墨書院倒是沒甚麼特別的秘笈了。」丘師兄說道。
「原來如此…丘師兄，時候不早了，早點回去休息吧。」我說道。
「好的，習仲我們明天再見。」丘師兄答道。

為了避免追問過多問題而引起懷疑，我暫且將話題告一段落了，不過聽丘師兄所說，看來不論是長老所和藏經閣也會有些特別的發現，至於該從何入手，倒是要再想想了。
不過我也沒執著於這個問題，然後便回房間休息了，畢竟有著信任我的丘師兄在，我或者可以方便快捷地查到我想知道的任何事…。

…
城內某處客棧內…
一行五六人身穿綠長袍的人，坐在了客棧一角用膳，他們的臉也被長袍的兜帽所遮蓋，若是在普通客棧，定必引來旁人的注意，這客棧作為貿易港青城的飯店，自然有不少食客在內，故此這一桌全是奇異的男子，也是貫徹了「大隱隱於市」的道理，而沒引起任何人的注意。

此時，客棧的門外有兩個身穿輕裝的男子，走到這一桌人的位置坐下，然後向其中一個年紀較大的男子說道「報告長老，已經找到路仁甲的下落了。」
「在那？」那老年男子簡短地答道。
「在城內的羽墨書院分部。」輕裝男子答道。
「竟然在羽墨書院…莫非是關係到我們同盟之事？你兩人寫信報告墨瑯和寨內，另外再派線眼進羽墨書院調查。」老年男子答道。
「遵命。」兩個輕裝男答道，然後迅速離開了客棧…
…

第二天一早我再醒來，完成晨練以後便可以再跟丘師兄工作…

A. 問及可否到「藏經閣」或「長老休息區」工作
B. 不動聲色 靜靜聽候安排
---
聽日繼續

B 墨瑯係咪見過路叔

我應該有直接交代係墨瑯 其實見過幾次

淨係記得去搵神醫果陣見過

b
話說一線尾高手仲未學到基本功

晏小小一篇

好彩唔係轉頭

---B---

同樣地，這次我也沒有刻意提出甚麼，避免引起懷疑，然後丘師兄則說今天會到招募處位置幫忙。
而我與丘師兄到了招募處以後，今天與平常一樣人山人海，此時我也不禁問了問丘師兄關於這人數的事，畢竟即使羽墨書院在青城的勢力如何龐大，也沒可能每天也有如此多的人流。
然後丘師兄便告知我，這個招募處其實就像是「接待處」一樣，所有的人都會來這裡報到，就例如一些支付不起錢買工具，所以每天來付錢租用工具的漁民等，故此這裡的人流總是每日都絡繹不絕的。

在招募處裡工作的弟子，大家也是不諳武術的弟子，某程度上就是進來羽墨書院工作的平民，而在三房中修練的我，則是為招募處做一些像是指揮人流和維持秩序的簡單工作。

…
招募處的人龍之中，有兩個衣著普通的男子，看向了在工作的路仁甲。
那男子用眼神示意身旁的另一人看向路仁甲，再問道「是不是那個人？」
「應該是了，留意著他。」另一人答道。
…

忽然，我感覺到一陣視線從人群中傳過來注視著我，我不禁馬上轉身看過去，然而在我放眼看過去之時，那股視線便消失不見了…

A1. 告知丘師兄 隨便找個理由離開此處
A2. 告知丘師兄 感覺人群中有異樣
B. 繼續工作 同時試著找出那視線的來源
——
聽日繼續

B 一日導演未嗌Cut都唔可以停

仆街，黃咗點算好

---B---

我靜靜地繼續工作，先是試著留意四周的動靜，同時也試著再次感受一下四周，尋覓剛剛那股視線…
但不經不覺，過了近半個時辰，我都沒有任何收獲，此時丘師兄走到我身旁問道「習仲你沒事吧？怎麼一副心不在焉的樣子？」
「沒甚麼…」我若有所思地答道。
丘師兄打量了一下我的神情，然後便說道「有個新入門的弟子需要帶路，我先要離開一下，習仲你一個還好嗎？」
我點點頭答道「沒關係，我一個人也可以。」

丘師兄走了以後，我在工作的同時直接看向人群之中，試著尋找甚麼特別的面孔，然而同樣地是沒有任何收獲。
這時候我開始進行維持秩序的工作，我可以藉此機會接近人群細看，但在此工作的亦有其他「房」的弟子在，若果我忽爾如此接近人群，難免引起他人注意…

A. 安全要緊 不妄動聲色 暫且算了
B. 放膽一搏 接近人群

諗定差唔多

無人估到我會早出文

---A---

思考了一陣子後，我還是不應該為自己的一刻感覺而去冒險，故此我還是如常工作直到丘師兄回來。
而當丘師兄回來，已經又再過了差不多半個時辰，此時丘師兄也告知我該是時候更換地點，故此我們也離開了。

離開招募所以後，我與丘師兄便說我們要到了練武場，不過當我們到達練武場卻是空無一人，也不見得有甚麼需要幫忙或是整理的地方，於是我便直接問道「丘師兄，我們到練武場是幹甚麼？」
丘師兄搖了搖頭答道「這層我也不知道，是師傅叫我帶同你一起過來的。」
正當丘師兄話畢之時，師傅一個人從不遠處慢慢步出，走到了我和丘師兄面前。
我和丘師兄恭敬地向師傅問好，師傅只笑了笑答了句「免禮。」

然後我便再次問道「不知師傅找來徒兒是所因何事呢？」
師傅笑了笑，說道「今天我想教你一套拳法。」
「拳法？」我和丘師兄都不禁驚訝地叫了一聲。
「對，是拳法。」師傅答道，然後從懷中拿出一本書遞給我。
我接過這本書，而書的封面之上只寫著「內拳」二字。

師傅笑了笑再說道「習仲，這本書是羽墨書院交予我的兩大招式之一，現在我把這招交給你。」
「這…徒兒只是一名新入門弟子，怎麼能收如此的秘笈？」我答道。
「放心，我也不是白要送禮給你，我想你做一件很簡單的事。」師傅答道。
「簡單的事？」我問道。
「對，就是你把這拳法拿回去看一遍，明天你不用工作，直接到來找我，把這拳法演練一次。」師傅說道。
「這…徒兒明白了。」師傅盛意拳拳，我也不便推搪，故此我就先將這本「內拳」收起來了。
而交接過秘笈以後，師傅別讓我停下手上工作，回去房間好好讀讀此書，故此我也先回房間了。

回到房間以後，我很快地讀了這本「內拳」，而實際上，這本書中所寫的「內拳」拳法，只是一門普通不過的拳法，而且看起來還有很多像是扭動身體借力以及一些退一進三的步法等，當中的動作極其多餘，看來不適合於實戰使用。
不過，師傅拜託到，我也好好的將此書讀完，再準備迎接他明天的演練。

轉眼間已經是一夜，到了第二天的中午，我便先到師傅的房間找他。
「叩叩」「師傅，習仲來了。」我在門外說道。
片刻以後，師傅房間的門便打開了，然而卻是師傅從裡面走出來。而師傅一出來便說道「習仲，我們去練武場。」
我馬上隨著師傅走到練武場，或許正巧是大家用膳的時間，此時的練武場比較寧靜，沒有別的人在。
師傅坐到了練武場旁邊，然後便說道「習仲，來演練一下。」
我點了點頭答道「是。」

A. 全力演練 搏取表現
B. 隨便演練 務求交貨
C. 半力演練 不過不失

終於由第一章追到live樓主加油好好睇，正評唔到sor

d 表示一個人唔識練 要搵人對打先得

你唔講正評我都唔記得我未正皮

A
普普通通唔係話難既功夫打得好都唔會點被人懷疑、反而打得太差就好有可能會影響到之後師傅會教咩

投票啦

師兄實妒忌

呢招動作多餘 好似表現差先會正常

今個post無吹大家正評

多謝支持 請體諒樓主更新時間不穩定
不過都多多留言投下票

C第一次投票

入到學埋d廢拳 同知個結構就比人捉到都幾7

---C---

為免做得太差太好而引起懷疑，我試著以一半實力耍出這套拳法…

其實舉我所看到，這套「內拳的動作幅度頗大配以三拳兩腳二身法，相加起來七招。依我看來，比較像是所謂的「北拳」。
當中三拳均是直接的長拳，分別稱為「短拳」「長拳」「破軍拳」，而腳招則簡單得多，只是一招抬腿踢擊和一招轉身踢擊。不過兩招身法則最為奇特，正正是昨日我所看到的「扭動身體借力」和「退一進三步法」。而這兩招看似多餘的身法，卻正正就是全套拳法中使用最多的動作。
就像是最後一招的破軍拳，發招前要先退一大步，再踏前三小步，同時發力擊出一記衝拳；而像那招轉身踢擊，就先要作一個迴避，再是一個大幅度的轉動身體借力一踢，動作幅度之大，可算是難以在實戰使用。

不過，在此演練中，我自然是沒多說話，只是默默地打出招式。
我一招一式的發出，本來也沒察覺甚麼異樣…但當我連出五招以後，忽感體內的真氣急速運轉著，就像是慢慢地被這招拳法將我體力的真氣吸引出來一樣。
我照樣再打出第六招「長拳」，此時我忽感體內真氣慢慢被吸引出來…

若果此時打出像破軍拳一樣的踏步拳擊，或許會將我體內的真氣逼出來…

A. 裝作不懂 放棄最後一招
B. 繼續演練 照常打出
C. 強行收起功力再打出破軍拳
---
樓主個仆街今日出文好快

尋日得1篇 今日起碼要出夠5篇啦

試下

巴利一定得

AAACC
三個選項既結果好唔同

樓豬入咗臭格冇嘢做？

今日唔洗帶新人 又寫多左 咪出快D

AAACCC

今日個速度，我估樓主應該發生咗啲事，有乜就講啦，唔需要寫文麻痺自己

可能冇曬支那客 物管咪唔洗做咁多野

看更係唔係都係坐係到㗎啦

---A---

此時，我停下了手上的動作，同時深呼吸一口氣讓真氣留於體內運行。
然後我再愣了愣看向師傅說道「最後一招我忘記了…」
師傅略帶驚訝地看向我再說道「沒關係沒關係。」
我馬上單膝跪下，再抱拳說道「抱歉師傅，徒兒有失師傅所望。」
師傅則是笑了笑，答道「只是一天時間，習仲你也已經學了很多。」

此時我體內的真氣仍在自運，不過停下了那套拳法以後，洩漏真氣的危險已大大降低，只要稍作調息便可將真氣收回，重新隱藏起來。
我再深呼吸一口說道「師傅我定必再練好武功，以報答師傅賞識。」
「哈哈，習仲你都氣喘吁吁了，早點回去休息吧。」師傅笑著說道。
我也必須將真氣收回，既然師傅不留我在此，我自然也沒久留的理由了，於是我便鞠躬答道「謝謝師傅。」然後迅速離去了。

…
路仁甲離開了練武場一段距離後，一個穿著黑袍把全身包覆著的男子走到師傅身旁，然後說道「如我所料。」
師傅一臉無奈而且一副有口難言的看向身旁的男子，然而師傅卻一句話都說不出來。
然後師傅便跟著這個黑袍男子離開了。
…

往著房間走去之時，丘師兄忽爾從旁走了出來，再伴著我一起回去。
丘師兄一邊走便開始問道「習仲，剛剛怎麼了？」

A1. 隨意敷衍 回房間休息
A2. 直接告知實情(演練失敗) 再離開
B1. 慢慢跟他聊 但逃避他的問題
B2. 告知實情 再慢慢聊

無

頭先應該揀C可惜我遲咗無得揀

C 隨意敷衍 然後走佬

都好轉c

唔信無，哩個一定唔係樓主

樓主要霖過啲劇情

可能比狗強闖佢看緊棟樓之後食住客投訴

其實姐係A1 我有d 1999

食咗幾粒tg，意外激發樓主潛能

咁不如暴起殺人先至走佬
反正黃咗打返個時間差

反正點走都係係門口比人見到

回房間休息喔？

a1 走佬

你走佬意思係咩先

閃人， 穿煲喇

離開羽墨書院

又啱喎

你既走佬係番房？

路仔無上帝視角架手足 唔收直接走佬
加個通傳外界比你地好無

咁通傳外界 叫真武門準備

收呢個C 整理選項
---
A1. 隨意敷衍 回房間休息
A2. 直接告知實情(演練失敗) 再離開
B1. 慢慢跟他聊 但逃避他的問題
B2. 告知實情 再慢慢聊
C. 隨意敷衍離開 再通知真武門有關今早的事

選項有變動 歡迎巴打你重投

計埋范巴夠4票c

好

c 黃咗啦

C
btw路叔竟然無喺房度試吓演練, 其實唔太make sense

突破盲腸

因為樓豬趕劇情

實兜到

樓豬急屎嗰時寫文, 所以想快快趣寫好去痾

前面補多幾筆會好d 時間有限可以練晒咁多招 但無試過成套拳演練出黎

跟C

寫野，第一件事就要識debug

---C---

「沒甚麼特別吧，我還有點累，先去休息了。」我答道。
丘師兄則愣了愣便答道「喔…那麼你先走吧。」
別過丘師兄後，我先回到了房間，然後隨即換上了一身輕便衣裝，再運起輕功迅速離開了羽墨書院之內。

運起輕功的同時，我也將自己剛剛體內不自覺逼了出來的真氣運了起來，不得不說我也甚少運盡全身的內力來用輕功…
然後我從房間離開，便迅速走到暗角，一踏步下去便躍到羽墨書院的屋頂之上，然後數步之後竟已沿著屋頂離開了羽墨書院。

這次離開，全因今天的兩件事，一是在招募處的那個視線，二就是剛剛師傅要我打的那套會把內力引出來的拳法…
我剛剛回房間的路上，我開始思考著這兩件事是否有關連，防範之心不可無，故此我便決定先離開羽墨書院做一些準備。

A. 先找真武門報告事件
B. 先找三位姑娘事件
---
聽日繼續

寫個陣未諗到 若果有一日我將篇文放上紙言之類既小說網
我會由頭執一次變成「新修版」

你個故差唔多成年啦，有冇話仲有幾多就完

加入大量18禁元素

改番人設 霜兒係蘿莉 青雪係少女 露露係御姐 仁甲係高中生

我哋是咪傷咗師傅個心

全部都十歲
路叔係三十歲黑人

失蹤人口:G_Bale11
2 日前

未F5 refresh 以為2日冇出文
柒左唔使理我

完埋羽墨臥底篇仲有兩大章

明明樓豬話會出多2個女角 點解過左幾個post都唔見

會考慮

仲以為就係之前果兩個肉便器蘿莉添

---A---

為此，我馬上趕到了真武門分部，畢竟岳晉早已準備人手，隨時幫助我的行動。

到了真武門後，相比羽墨書院，這邊還是如常的冷清，不過我也沒太多時間在此磨蹭，反倒是馬上把我的令牌出示給門前的守衛，然後進裡面找岳晉。
進去以後，岳晉正如其他弟子在練武場中練武，也省了我到房間找他的時間。

岳晉看到我急忙的趕來後，便馬上問道「路兄如此著急，該不會是有甚麼事嗎？」
「隔牆有耳，我們先進裡面。」我說道。
隨後，岳晉便帶我快步進了他的房間，然後我便再開始說道「今天我剛從羽墨書院出來，我想
我裡頭當細作的事快要暴露了。」
「路兄，到底發生甚麼事了？」岳晉問道。
我先將那招募處以及練武場內的兩件事告知了岳晉，然後再說道「…故此，我今天特意來找岳兄，希望真武門隨時準備行動。」
「行動…？路兄是否已經有全盤的計劃？」岳晉再問道。

A. 提出反攻羽墨書院分部計劃 (裡應外合 硬碰硬)
B. 提出內部瓦解分部計劃 (路仁甲在內挑起鬥爭)
C. 答沒有 但希望真武門見機行事

A 打大交

A 打！

A
打大交+岳少出手

B係咪即係做攪屎棍令八房內鬨?

b 順便偷野

冇得反骨出賣真武門投靠羽墨書院

係

B. 好好奇路仁甲喺知道同盟已經懷疑佢嘅情況下點起鬨

羽墨冇乜野偷 本身都睇過本機關書

---A---

「我打算反攻羽墨書院，把這個分部拿下。」我說道。
丘晉聽罷便皺著眉頭說道「這可不簡單，路兄的計劃是怎樣的？」
「我會先回到羽墨書院裡面，調查一下防守最鬆散的時間，然後在三天內的晚上發動奇襲，同時將分部裡頭的主要幹部除去…據我這段日子的觀察，分部之中的不少人都是在此習習武，賺取一餐飽飯，真真正正會為羽墨書院賣命的人絕對不多。只要動用到我們真武門和絕扇門的人，應該可以迅速將羽墨書院連根拔起…簡單而言就是八個字，「裡應外合，兵貴神速。」」

岳晉聽過以後，便低頭沉思著，過了一陣子他才再開口說道「這計劃是不錯，但路兄有不少位置未免想得太簡單。」
丘晉從房間一張青城的地圖，然後開始說道「這可是有好幾個隱憂，第一是羽墨書院分部內的地形我們的人並不熟悉，姑勿論進攻的路線難以決定，若然我們需要正式進攻之時，也必然會和羽墨書院的人來一場正面的硬碰硬。因而就要考慮到雙方的戰鬥方法，我們真武門和絕扇門都是一些正面戰鬥為主的門派，反而羽墨書院除了外功會再以機關兵器戰鬥，若我們的人遇上羽墨書院的機關兵器隊，也難保可以全身而退…」
丘晉將眼神從地圖移到我身上，再續說道「然後是路兄你提出的主要幹部問題，據我所知青城的這個分部當中不存在甚麼羽墨書院的宗主長老，難道路兄你有甚麼人選嗎？」

A. 人長老
B. 八房之主
C. 攻入內部再作定奪
D. 直接答沒有

原意係利用八房之爭 不過投左A就唔洗深究

仲有三大長老d書

咁樣跳法2046都未完故

點會
羽墨果邊優勢緊
路叔加入強強聯合更快完故

今日有冇新仔要教

有 所以好晏先開始寫
Btw 新叔

叫佢介紹佢個女/姪女之類比你當補數

Push

范巴原來唔係香港

---A---

「長老…是人長老。」我答道。
「天地人三大長老之一的人長老？」岳晉再問道。
「對，他現在留在了青城之內，而分部之內有一個「長老區」的位置，我相信人長老就在裡面。」我答道。
「這…人長老在三大長老中最為神秘，連他主要用的武功是甚麼，或者他熟悉的兵器我們也完全不知道…」岳晉答道。

我看了看岳晉，然後便問道「聽岳兄的話…你們對三大長老有所認知嗎？」
岳晉點頭答道「這當然，羽墨書院作為我們最大的對手，我們自然有調查他們的高手。」
岳晉從身後一個櫃子中拿出了三幅畫像，第一幅是一張身穿黑袍，而且包全身連面容都包覆著的人。
岳晉對著這黑袍畫像開始說道「羽墨書院三大長老中的天長老以拳腳功夫以及「硬派內功」聞名天下，據年份所推測應該是一位失蹤多年的少林高僧。而三大長老最常出沒於江湖之上，亦都是天長老，但大半年前他忽爾消聲匿跡了，故此我們對他的近況也無從入手了。」

岳晉翻了下去，而第二幅則是一個滿臉鬍子的大叔，不過他頭上戴著一頂斗笠，斗笠的部分把面容的上半擋住了。
岳晉再開始解說道「這幅則是地長老，他是一個聞名天下的工匠，估計羽墨書院也是靠他帶人興建，還有各種機關兵器也絕對與他有關。」

岳晉拿出最後一幅畫像，而畫像上的人也與我當日所見也差不多，雖是兩鬢斑白，但頭上卻是烏黑短髮的男子，另外他臉上戴著一個半黑半白，如像陰陽圖案的面具。
岳晉再說道「人長老我們則完全沒頭緒，唯一有的，就是這幅畫像。」

解說以後，岳晉把畫像收了起來，再對我說道「若然知道你有機會遇上三大長老，我就應該一早把這三幅畫像抄錄一份給你…」
「這不要緊…不過你認為我們不該對付人長老嗎？」我問道。
「這倒不是完全不可能，不過若要對付他，安全起見我會與你同行，一起出手對付他，以策萬全。」岳晉答道。

A. 同意 沿用計劃 以人長老為目標
B1. 反對 不應要岳晉冒險
B2. 反對 不清楚敵人情況別貿然進攻
---
睇票數情況出唔出多篇

C 假意應承
關鍵時刻手刃岳晉作投名狀

岳晉究竟係咩水平

唔想透露太多住 睇落去先

你唔好咁快叫聽日繼續呀

3點截龍

b2

A A A B2 B2 B2 聽日繼續

反Cup

推

樓主返黎了 好快有文

---B2---

「這不行…若果據岳兄你所言，我豈不是把我們所有的弟兄，連同你我都壓在一場連在賭甚麼都不知道的賭局當中嗎？我路仁甲決不能讓此事發生。」我說道。
「路兄若然明白我的意思，那我們必須先更加了解關於「三大長老」的事。」岳晉答道。
「那麼我先回去羽墨書院收集情報？」我問道。

「這方面…路兄進去都已經好一段日子了…」岳晉聽罷便開始沉思著，像有甚麼事情想說的樣子。
然後我便直接地問道「看岳兄的樣子，是有甚麼意見嗎？」
「請路兄恕岳某直接，路兄這段時間潛伏在羽墨書院當中亦未有甚麼大發現，岳某正想著若路兄回去再查人長老之事，一人之力小不免有難度，不如岳某安排一個可信的手下到羽墨書院內助你一臂之力？」岳晉說道。

A. 同意
B. 不同意
C. 見一面再決定

歡迎大家比d原因 可以回應下岳晉

C
始終樹大有枯枝要見下先知，雖然路仔都唔係算醒嗰type

最成功嘅臥底從來都係直接投敵
要呃人先呃自己

同網戀一樣 要見下面傾幾句先知要唔要彈鐘

C 唔要豬隊友

其實果個人就係岳生自己

出番個武豪個私生子 武刃聖

---C---

「這層…我覺得我應該先與你的人選見一面再決定。」我答道。
「這當然沒問題了，路兄在此稍候。」岳晉答道，然後他便迅速地往房間外走了。

此時我靜靜地到處看了看，岳晉的房間是一般簡單的擺設，唯一特別的是房間較裡面的位置，有一幅筆跡豪邁的「義」字大掛畫。
而除了這掛畫以外，房間較旁邊的位置，掛著兩幅略破舊的纏手布，看來這幅布或許是岳晉常用的「兵器」。

正當我打量了一陣子以後，岳晉便從房間外回來，身邊還有著一個姑娘。
那姑娘一頭及肩短髮，有著一雙水靈靈的大眼和清秀的外表，看起來有種悔兒的感覺，不過或許因為他的那標緻的身材影響著，這姑娘沒有悔兒身上那份「妹妹」的感覺。

「路兄，他是凌藍，我們青城真武門分部當中就數他武功最好，也是我親傳的弟子。」岳晉說道。
「路先生你好。」凌藍用她那陽光的聲音說道。
「凌姑娘有禮，在下路仁甲。」我答道。
「武林中新秀路仁甲大俠，小女子久仰大名。」凌藍再度禮貌地說道。
岳晉點了點頭說道「路兄，我已經跟凌藍她交代了，打算安排她到羽墨書院與你合作，她倒是願意的，所以就看路兄你的看法了。」

A. 好
B. 不好
---
聽日繼續

他
you竟然是個boy

A，人一世物一世，咁靚女就算係trap都照上

男既仲好 唔會大肚

打幾隻她字打錯左 唔好介懷

c起碼交流下表達下政見先啦 唔通真係見一面就夠咩

開頭諗住再set C
但覺得大家見係女就ok了

男嚟㗎大家唔好中計

路仔屌女 佢就屌路仔

---A---

「若果凌姑娘當真不怕危險，在下又有何拒絕的理由呢？」我問道。
岳晉打量了一下我的神情，然後便說道「路兄是有何隱憂嗎？」
凌姑娘微微一笑，說道「畢竟我與路先生剛剛相見，便準備要一同進行如此危險的任務，難免會有所顧慮的。」
岳晉此時馬上一唱一和的再說道「要不凌兒你跟路兄過兩招吧。」
「這…於禮不合吧。」我無奈地說道。
岳晉搖了搖頭再說道「武學間的切磋交流那有甚麼禮與不禮，最重要的是點到即止，不傷和氣便是了。」
「這…」我猶豫地說道。

此時，凌藍擺出了架勢說道「路先生，若你再拖延下去‍，我倒是要先出手了。」

A. 改以內力比拼
B. 直接開拖
C. 予以拒絕

他是零男

B. 除褲開拖

打完之後領悟新武學--龍爪手

---B---

「好，竟然是這樣那就來吧。」我說道。

「好！」凌藍大喊一聲便開始進攻，她一記虎爪往我臉上攻來，而她這一爪速度極快，我連擋下的可能也沒有，只好馬上側身一閃。
當我想反擊之際，凌藍又再左右左連出三爪，將我逼得節節後退…
我們位於岳晉的房間之中，位置有限，不經不覺間我便被逼到牆邊。
無計可施之下，我將體內的內力如像爆發般散出體外，正好也將剛剛「內拳」引出的內力都散發到體外。

此時本來正想追擊的凌藍不禁後退了一步，連身旁的岳晉也大吃一驚，全因她眼前的路仁甲散發出一股極為誇張的至陰內力，連整個房間的溫度都像是驟然下降了…
不管是岳晉和凌藍此刻心中都不禁大驚，在同輩之中絕對沒有任何一人的內力有路仁甲般深厚。

我散出內力，正想集中都手上往前一掌壓退凌藍，凌藍便隨即大喊道「我認輸了。」
但我的內力早已如箭在弦，故此我便將那內力一下子往地上散去，然後那一道寒氣便一下子噴發到地上…

「路兄這內力…同輩之中絕對無出其右。」岳晉說道。
凌藍也接著也略帶羞愧地說道「小女子我絕對打不過前輩…」

A. 自誇
B. 謙虛地否認 讚凌藍拳腳功夫好
C. 其他合理答案

c

表示自己空有一身內力但不會拳腳功夫
真係打會比偽娘打死

大島薰

萬劍門班撚樣幾時先係唔青城揾到路叔

會交代

b,唔係你差 係我太強

---C---

「哈哈，在下空有一身內力，根本沒有甚麼外功支持，若然和凌姑娘你以命相搏，我也沒有十足把握。」我說道。
「路兄過於謙虛了，以你的內力，只要全力一掌下去，江湖上沒多少人能扛得住。」岳晉答道。
「對，剛剛前輩的內力充斥著整個房間…我絕對不會忘記那份壓逼感…」凌藍說道。

「凌姑娘，你就不用一句路先生一句前輩的叫我了，你直呼我路仁甲也沒所謂。」我始終對凌藍的稱呼有點不習慣，故此我便特意說一聲了。
「這可不行…我就跟岳大哥一樣稱你一聲路兄吧。」凌藍說道。
「也可以。」我笑了笑答道。
「路兄，既然決定了你就先回去吧，我會安排凌兒明早進入羽墨書院幫助你。」岳晉答道。
我想了想，我離開了的確也一段時間了，故此我便聽了岳晉的說法馬上離開，不過臨行前我也不忘提醒了凌藍一下，進羽墨書院後要稱我習仲，以免生疑。

我再度運起輕功，迅速地返回羽墨書院，亦從一個沒人發現的角度先回到房間裡頭了。

A. 在房間休息
B. 找師傅
C. 找丘師兄
---
聽日繼續

B la夠鐘升技啦

揾師父既話 隨時即刻比人的番去坐監

啊，屌，記錯野

轉C

可以拎埋本書

我估點都要救左複姓佬先有得學

今日用同事部機 佢點用到個方向制收左皮
寫文個陣打打下要用mouse篤返轉頭...

而家有條線係路仔登頂既好機會....

物理登頂？

屌，笑咗

人長老d書/九劍

---C---

我稍稍休整了一下後，便決定去找一找丘師兄，畢竟在我離開之前丘師兄也在問及我今早的事，只是我急著出書院之外，未有好好回答他而已。

我走到了大房找丘師兄，而他也的確在大房之內休息著。
「丘師兄。」我對房間內的丘師兄說道。
「習仲？你醒過來了嗎？找我有事？」丘師兄疑惑地問道。
看來丘師兄是以為我在房間內睡了好幾個時辰，這當然是個好的理由，即使他人問起，丘師兄也會幫我辯護一番。
我打算問問丘師兄今早他到底想知道甚麼，但大房現在除了丘師兄外，亦有其他的師兄弟，故此這裡也不是個好說話的地方。
丘師兄看見我的神情，大概也理解到我不打算在此跟他閒聊，故此他也站了起來離開大房，與我在院內邊走邊說了。

現在是下午，大約一個時辰後才是晚膳時間，同時間，現在也是大家一天工作後的休息時間，大部分的師兄弟都留在自己的房間之內休息，於是丘師兄帶著我從三房的走廊，一直往著練武場走。
「習仲，你還好嗎？」丘師兄問道。
「還好，休息一會已經好很多了。」我答道。
「那麼剛剛到底發生甚麼事了？只有你和師傅在。」丘師兄說道。

A. 答沒事 普通演練 普通完結
B. 如實回答
C. 反問他想知道甚麼

如實係講埋自己扮唔識定只係講唔識最後一招

我又真係幾1999

B. 如實道出覺得師傅有點古怪

---B---

「我覺得師傅有點異樣。」我直白地說道。
「異樣？此話何解？」丘師兄問道。

我想了想，自己也總不能提起有關於內力或者是那視線的事，於是我便轉個方法跟丘師兄說道「主要是兩個原因…一就是師傅突然傳我這個新入門弟子武功，丘師兄你不覺得奇怪嗎？」
「這…可能師傅看上你的天資吧？」丘師兄答道。
「天資嗎…？這就衍生出下一個問題了，就是那套武功。」我說道。
「那套武功有甚麼嗎？」丘師兄說道。
「那武功是套拳法，我一直打出來便一直覺得體內的力量被抽空，總感覺這武功有點東西隱藏在裡頭…」我說道。
丘師兄皺了皺眉問道「會不會是習仲你多心了？依我跟師傅認識的日子裡頭，他絕非甚麼會玩弄齷齪手段的小人。」
「那麼你覺得呢？是我想多了？」我問道。

「這…」丘師兄支支吾吾，一時說不出話來。
「你也覺得有問題嗎？」我追問道。
「的而且確，我也沒見過師傅這麼快就傳功予新入門的師兄弟…」丘師兄喃喃地說道。
「若然丘師兄你覺得是有問題，我相信師傅有甚麼異樣這件事，也八九不離十了。」我說道。
「與其在此懷疑，不如我們直接找師傅問個明白吧！」丘師兄忽然說道。

A. 當然不行 自投羅網
B. 有丘師兄幫忙下找師傅 也算是個保障
---
歡迎比D理由接受/拒絕

c 叫師兄去試探口風先

先下手為強斬殺師兄

---A---

這…當然不行，若果師傅是有意除去我的話，這我不是自投羅網嗎？
我想了想便說道「這樣不行，太冒險了。」
「冒險？」丘師兄問道。
「我始終不知道師傅的目的是甚麼，我家有娘親妹妹要照顧，總不能冒這樣的險…」我說道。
「這樣…」丘師兄陷入了沉默之中，頓時我與他都說不出話來。
靜默了一下子後，天色也開始變暗，此時丘師兄便再說道「時候不早了，我們先回去用晚膳，免得生疑。」
「好。」我答道。

我與丘師兄回到大房用晚膳，師傅同樣也在席間，不過他倒是沒甚麼特別的舉動或是神態，同樣只是靜靜地在此吃飯。
用膳的時間轉眼間便過去，正當我離開再回到房間之時，師傅卻把我叫了過去，在旁的丘師兄也馬上看了過來，不過他倒是不敢說甚麼。

師傅沒有帶上別的人，而是帶著我在返回房間的路上向我問道「習仲…你有沒有甚麼隱瞞著我嗎？」

A. 答無
B. 如實告知
C. 問他是甚麼意思
---
聽日繼續

師傅係e+羽墨話事個班既死敵
毛澤東都有教敵人的敵人就係朋友

B, 問得出都無謂扮嘢 師傅我哋道王同不相為謀。

終於live了
感動

---B---

「這…」我一時間說不出話來，或許是我也沒想到師傅會如此開門見山的問我。
「習仲你放心，現在只有你和我…即使如何，你我也尚算一場師徒，我定必保你萬全。」師傅語重心長地說道。
我輕嘆一口氣，深呼吸再答道「我是神侯府和真武門派來的細作，只是來收集情報對付墨瑯的…而且我不姓習，我本名姓路，名仁甲。」

「姓路…你果然就是那位年輕高手。」師傅無奈地說道。
「甚麼…？師傅你知道我？」我問道。
師傅從懷裡掏出了一張紙，紙上畫著一個不太像我的男子容貌，而下方則寫著「一個身懷絕世武功的年輕高手 姓路 生死皆可 重酬」。
我看過這張紙後便問道「這畫像也不太像我，應該不會推敲到我身上吧。」
師傅搖了搖頭答道「這我不知道，但是長老階層的人都注意著你，快點離開書院吧。」
「長老階層？你說人長老嗎？」我問道。
「這我可不便說太多…總言之你還是盡早離開為妙。」師傅無奈地說道。

A1. 讓師傅不用擔心 自己自有分寸
A2. 回答明白 但不會真的離開
B. 回答明白 放棄與真武門的計劃並準備離開書院
---
此處選項將「嚴重」影響後續發展 大家請選好方向
試收11票

BTW 今晚再出文 「11.2港島」

巴打又追左幾耐?

一個鐘

我係兩個星期前開始睇

巴打睇得有d慢喎
嚟個連載d總字數撘程船都睇哂

咁串

要番工嘛，放工又攰到冇心機睇
得weekend有時間

唔通我地會進入死亡結局

未會

樓豬：終於可以完故

B. 返去救妻

不過樓主寫：轉頭完故

禢生終於夢醒返返現實世界
發現條底褲痴立立菊花仲隱隱作痛

拿，樓主你千祈唔好用發夢訓醒黎做結局呀

夢醒既話就真係屌出聲

反巴之前代寫1日打成5000字 仲要用手寫輸入法

唔會 小學作文都唔撚用訓醒啦

嚟d高階作文技巧小學生邊識用
寫埋褟生枱面有收集咗某幾張AV女優卡就完美了

出完文可唔可以講下分別係邊

大家平安嘛？

今次唔得 含劇透

唔理咁多 點都留住先 未學新技

---A2---

「這…我明白的了。」我答道。
師傅若有所思，又帶點擔憂地看著我，再說道「習…不，仁甲，一日為師，終身為父，即使我與你在不同的路上，我也希望你能夠平平安安。」
「放心，我會，不…我絕對會安全的。」我答道。
說完，師傅便說讓我們各自回到房間，以免引起懷疑。

我回到房間以後，很快便睡去了，畢竟今天已經奔波了大半天，而且數次運起全身內力，我也難免開始有點疲累了。
雖然睡了，但身在羽墨書院的我依然會警戒著周圍，在這半夢半醒間，我便睡到第二天一早了。

如是者，醒過來後便先用早飯，然後再和丘師兄開始工作。
正當我和丘師兄離開了大房後，丘師兄便皺著眉說道「習仲…今天有點事。」
「甚麼事？」我問道。
「今天我們的工作…是到長老區幫忙。」丘師兄說道。
「甚麼？長老區？」我再問道。
「對，今天指令下來，是讓我們前往長老區報到。」丘師兄再答道。

A. 找師傅協助
B. 直接前往
C. 拒絕
---
聽日繼續

B偷神功

A 搵師父幫拖偷神功

可唔可以留個暗號俾真武門先B

師父協助唔係唔去長老區咩 唔去長老區點拎多d情報

---A---

「丘師兄，我們去找師傅。」我說道。
「找師傅？」丘師兄疑惑地問道。
「對，這情況師傅定必略知一二，我們先去找他幫忙。」我答道。
丘師兄看來還是搞不懂我的意思，不過他倒是願意跟我一起先去找師傅。

到了師傅的房間後，門外忽然有兩個我從未見過的守衛在，丘師兄上前跟他說是要找師傅，而這兩個守衛卻沒有阻止，直接讓我們進去了。
進去以後，只見師傅站在了桌子之前，拿著毛筆在練字。
「師傅，徒兒前來拜候。」我與丘師兄一同說道。
「丘耀，習仲。」師傅慈祥地說道，同時徐徐拿起手上的那張紙，紙上寫著「隔牆有耳」四個大字。
「徒兒今天會進長老區工作，謝謝師傅的提攜。」我說道，同時我走近師傅，也拿起毛筆開始寫下「師傅 徒兒需師傅幫忙」的字。
師傅搖了搖頭說道「不用不用，早點到長老區吧。」
同時師傅又寫下「我被他們所監視著 現在可是離不開房間了 恕我無能為力」
我看了看師傅，他只剩下一個無助和後悔的眼神，此時我便再寫下一張紙「若有一名女子進書院找我，請代為轉達我在長老區吧。」
師傅點了點頭，然後便收起紙條了。

即使師傅離不開房間，但他應該是有辦法把消息告知凌藍，不論如何，師傅也是我唯一可以求助的人了。

A. 離開 準備進入長老區
B. 交低更多資訊 讓師傅通知凌藍

A
難得師傅對我地咁好、無謂太過拖累佢啦..

今日一篇 聽日繼續

唔夠票聽日又返工

所以無文？

而家寫

---A---

「謝謝師傅,徒兒告退。」說罷,我與丘師兄便離開了。
離開前，我特意回頭向師傅拱手作揖…雖我與師傅雖空有師徒之名，但師傅卻一直待我如真正弟子…即使我與他的身份位置不同，但他亦沒有把我出賣或是交給長老，對此我只能懷著那萬分的感謝…或許師傅只是對於當初將我送進牢裡而自責，又或者他真的視我如徒吧。

暫時以我所知羽墨書院的設計是分成三層，最接近大門最外面的是分流區，也就是我常到的貿易區與收生區，往內進是數條走廊，將不同「房」的休息區分隔開來，而沿著走廊進去，便是練武場，練武場旁有一地道，往下走就是天牢。
而長老區則是位於羽墨書院更深入的地方，比起我之前待過一段日子的這個天牢更加深入。
除此以外，長老區的設計是以圍牆相隔，只有一個主要出入口，而圍牆之上更有人把守，基本上是沒有潛入進去的可能，唯一機會就是今天，我與丘師兄被傳召進去的這一天。

我們準備從大門進入長老區，丘師兄卻馬上被守衛所截停，然後丘師兄便把傳召我倆的手令交了給守衛，那守衛打量了一下手令後，便派人進去傳話，將我們留在門外。
一陣子後，才終於有守衛回到大門，放行我倆進入這所謂的「長老區」。
進門以後，左中右分別有三座如同客棧般樓高三層房子，而門前則各掛著「天樓、地樓、人樓」三塊鐵製的牌匾，明顯地將三位長老的區域分開過來。
天樓位於正中，從大門進去便馬上會看到，地樓在左，人樓在右，而這次我們要去的則是「人樓」。
此時我也沒空暇去細看這三座高樓的建築風格與特色，只是跟隨著前方的守衛進去，不過在我身旁的丘師兄倒是嘴巴張得老大的，為眼前的這三座樓而驚訝了。

隨著守衛帶領，我們直接進入了「人樓」，人樓裡頭是一大片空曠的平地，連桌椅也沒有，而旁邊則有著一條樓梯往上面的樓層…
不過，那陰陽面具的人長老，就正正站在了這平地中間，故此我猜也不必再往上走了。

「把那人帶下去。」人長老說道。
守衛走上前來，把丘師兄押著，丘師兄馬上反抗道「你們想怎麼樣？」
「這裡沒你的事。」人長老再說道。
丘師兄仍舊想掙脫那些守衛的控制，但奈何功力在守衛之下，根本無法反抗。此時那守衛便出手，想直接往丘師兄打過去…

A. 阻止
B. 就手旁觀

B. 袖手旁觀

c 幫手制服丘師兄

你個反骨仔

路叔本來都反骨㗎啦
大家仲記唔記得路叔第一個叫師傅嘅係乜水

如意老豆

N姓家奴路仁甲

古圖斯.路仁甲

路仁甲個名改得無錯，反正做開N姓家奴，個名唔洗咁講究

絕扇門d嘢學哂
武豪d技全部天生技學唔到
四大名捕會傳功嘅都傳咗
係時候跳槽了

繼續睇落去啦

第二個我記得係鐵鎚佬個撚屌

---A---

我馬上抬手擋在了那守衛和丘師兄之間，然後便運氣，手上一動將那守衛推開到數步以外，那守衛還差點站不穩倒在地上了。

遠處的人長老見狀便冷笑一聲，而身旁的丘師兄則一臉驚訝地看著我。
人長老仍未發聲，丘師兄便先一步驚呼道「習仲，你的武功…」
我還沒回答，人長老便大笑說道「丘耀，他根本就不是甚麼習仲…他叫路仁甲，是神侯府的狗！」
我還沒說話之際，那個守衛便激動地往我前衝過來，作勢要攻向我，我不慌不忙，運內功轉身一掌將他打飛到十步之外，倒在地上一動不動了。

「路仁甲，你敢傷人！」人長老大喊道。
「他出手攻擊，我只是保護自己而已。」我答道。
「哼…」人長老說罷，忽然就從我眼前快速地奔跑，往著這「人樓」的樓上走了…

A. 恐防有乍 不追 先送丘師兄走
B. 追
C. (其他合理選項)

A 會合左偽娘先再搵人長老

定應該比人捉番去學九劍

諗諗下救佢好似反而害左佢

吸！

完全唔知佢用咩武功 對面就起曬你底 一打就可以入去揾南宮前輩 人長老話曬都係羽墨最勁果3個其中一個

---A---

這恐防有乍…我還是別追上去了。
「丘師兄，我先送你離開長老區。」我說道。
丘師兄依然目瞪口呆，像是根本沒反應得過面前的事。
沒辦法下，我便馬上拉著丘師兄走了。

長老區本來是這些羽墨書院高手所居住的地方，根本就沒有守衛，唯獨是外面的圍牆之上，以及大門的位置。
往著外面離開，我迅速地把丘師兄送到了大門位置，然後我看向了他，他卻像是仍沒回過神來。
我馬上搖了搖他說道「丘師兄。」
丘師兄此時才像回到現實一樣，然後看著我問道「你…你到底是…」
「現在不是談這事情的時間…」我說道。

我與丘師兄試著走近大門，門前的兩個守衛馬上將我倆擋著說道「你們要出去了嗎？」
丘師兄馬上反應過來，點了點頭答道「對，我們要出去報告先找三房的師傅。」
「兩個一齊離開嗎？」守衛問道。

…
A. 跟著丘師兄先離開長老區
B. 在長老區內等
---
聽朝繼續

A 番到去師父應該死左

A 教坐監個高手出嚟一齊打大交

救*

跟
A

搵凌藍 再叫佢打探複姓佬下落
自己去揾南宮前輩學九劍 救埋佢出黎 一齊救複姓佬幫南宮前輩贖罪 再去圍人長老

最近又多返人
係咪d手足陸續比狗放返出嚟

d狗用左手足ac

---A---

丘師兄把眼神投向了我，我便點了點頭。
然後丘師兄便又對守衛再說道「對，我們一起出去。」
那守衛像是有所質疑地打量著我和丘師兄，過了一陣子後他才終於說道「好吧，你們先出去，手令還給你們，再進來時就再交給我們，別讓我們麻煩。」守衛答道，然後他倆便讓開一條路，我和丘師兄便迅速地出去了。

在我們走了一段距離後，忽然後方傳來一陣奇異的酸味，就像是一股食物變壞了一樣的酸味…
我與丘師兄也不禁轉身一看，只見一股帶淡綠色的煙從長老區內升起…
我向身旁的丘師兄問道「丘師兄，你知道這是甚麼嗎？」
「這個我也不清楚，我在羽墨書院這麼久的日子都沒有見過這股煙，亦沒聽人提起過…」丘師兄答道。
「不論如何，這股煙相信對我們也是百害而無一利，我們加快腳步吧。」我說道。

我與丘師兄更快地前進著，然後我們便經過了天牢旁…

A1. 單人匹馬進天牢救南宮前輩 讓丘師兄先去找師傅
A2. 帶同丘師兄救南宮前輩
B. 直接離開去找師傅

把繁星仲係唔係複姓佬到

邊個同你講繁星係複姓佬到?

記錯野

試下重睇 你就會知繁星係邊個到

sor
陣間比返你

---A1---

「丘師兄，你先去找師傅，我去一去便回來。」我對身旁的丘師兄說道。
丘師兄看了看我的神情，這次他沒多問，點了點頭說道「小心。」然後便走了。
丘師兄和師傅已經幫了我很多很多，我不能再把他們帶著更危險的地步了…

然後我便走近天牢，沿著樓梯孤身往下走了。
走了下去，依舊是漆黑荒涼的牢獄，我順著牢門進去，很快便回到了南宮前輩那大鐵門的牢房前，也就是當初我旁邊的牢房。

「南宮前輩，晚輩來遲了。」我說道。
「這聲音…習仲你小伙子你回來了？」南宮前輩問道。
「對，晚輩當日未能帶同前輩離開這牢獄，當刻我只剩萬般無奈和歉意，而今天…我回來了。」我堅定地說道。
「哈哈，那有甚麼歉意不歉意，我在書院內大大小小不同分部的監獄都待了十多個寒暑，離開這牢房與否，也絕對不在一朝一夕之間的差別。」南宮前輩說道。
「謝謝前輩體諒…不過前輩請先後退，晚輩試著把此門打開。」我說道。
「後退嗎？哈哈哈哈！」南宮前輩大笑了起來，不過我也沒理會他，開始在大門前運氣起來了。

路仁甲體內的真氣迅速運氣，至陰的真氣由內而外散發，天牢裡頭的溫度一點一點的下降著…
此時南宮洛才驚覺原來一直和他聊天，就在他旁邊牢房的所謂小伙子，原來是一個內力如此深厚的高手…而且這深不見底的內力，甚或在他之上。

我運起全身功力，一掌往這鐵門打下去，接著「砰」的一聲，然後鐵門不停的前後震動，將我打下去的力量給全卸走了。

A. 放棄蠻力拆門
B. 問南宮前輩有沒有其他方法

B
原來紫薇唔係繁星 7左

B
Btw、拆門唔得拆牆嘛

我on9

A係繼續蠻力拆門
B係放棄 再問南宮

樓豬叫我重睇 岩岩發現樓豬講大概幾點再出文個習慣冇左

C 出去外面爆牆救人 唔信牆硬過個鐵門

大家只要知道轉頭=第二日就得

呢排預唔到

C4, the bomb has been planted

用ANFO冇咁傷

問南宮順便升lv

---B---

「南宮前輩，這門看來根本沒辦法用蠻力拆掉…前輩你有甚麼辦法嗎？」我問道。
「辦法…？這大門除了鎖匙以外，應該根本沒辦法打開的，還是找其他方法吧。」南宮前輩答道。

「其他地方嗎…」我想了想，便試著走到南宮前輩兩旁其他的牢門位置，然而所有牢門都緊緊鎖上了。
不過另外的牢房不是使用南宮前輩那牢門的「大鐵門」設計，故此我便試著把那「鐵支」牢門給掰開，不過我即使怎麼運功，鐵支都只是發出一些「吱吱」的聲響，連半分也沒有拉動過。

「小伙子，蠻力應該是真的沒辦法了，所有牢房與牢門的設計都是由墨幫主與地長老一同設計的，想以蠻力打開近乎不可能。」南宮前輩說道。
「那麼前輩認為我可以怎樣做…？」我問道。
「鑰匙…平常會來的那個守衛，他應該會有鑰匙。」南宮前輩說道。
「那守衛今天已經來了嗎？」我問道。
「還沒，但我想應該差不多了。」南宮前輩答道。

「踏踏踏…」說時遲那時快，從天牢最裡面傳來了一些腳步聲，一個人正慢慢接近著南宮前輩的牢房。

天牢的設計像一條走廊一樣，完全呈一直線，而左右兩邊則是牢房，若果那守衛從裡面進來的話，我就只有兩個選擇…

A. 站著不動 準備迎戰
B. 往入口退遠幾步 準備突擊
---
聽日繼續

近排打Skyrim, 發現唔偷襲唔7山狗招好難過關

當年全程潛行弓打哂主線加大部分支線加黎明守衛DLC
後尾沉迷裝mod最後個龍裔DLC始終無打到

我琴晚先download咗廿幾個Mod不得了

依家次次都係搞d mod搞幾日
入咗game睇完效果就當玩完
始終佢本身個系統太舊太濕鳩人大咗見識過好嘢之後好難投入返去玩
而且有d 以前用嘅mod得舊版有重製版冇

樓豬又要教（新叔）警棍？

---B---

我就只有兩個選擇，就只有站著不動等待或者是退後準備突擊…
我想了想，始終我不太清楚那守衛的實力，安全起見我便先退後到後方燈光較昏暗的地方等待著機會。

守衛停在了南宮前輩的牢門前，認真地說道「南宮洛，狼煙已經升起，該離開了。」
「狼煙？」南宮前輩在牢裡問道。
此時我只想到剛剛的所看見的淡綠色煙…
「你沒需要知道是甚麼。」守衛說道，然後便從懷裡拿出鑰匙，然後把南宮前輩的牢門打開。

此時我從後來往前衝過去，一掌打在了守衛的右肩之上，他馬上彈飛開來，然後搖搖晃晃地站了起來。
守衛看向我的方向，然後說道「這…你…是你…」
「我是來救人的。」我說道，然後一步步走前。
那守衛明顯已經沒有反擊能力…

A. 斬草除根 吸功力再殺
B. 打至重傷 不能再動便罷了

B 唔好死住 留低佢chok下情報

咁不如剩吸唔殺啦

B.

淨吸唔殺

b,live儲咗成個月文

---B---

我走上前去，那守衛只是倒在地上站不起來的樣子。
不過我依舊提防，慢慢的走近，然後往他身上先補一掌。
一掌下去，他也沒反抗，只是再吐出一口血便昏死過去了，此時我運北冥神功吸清他身上的內力，不過他的內力其實也不高，看來也不是甚麼高手來著。

然後我便轉身回到南宮前輩的牢房，此時牢門已半開，鑰匙都應插在牢門之上。
我輕輕把門推開，卻被眼前的光景所嚇到…

南宮前輩他不是坐在裡面，不是站著，也更加不是躺著…他是被放在了裡面，放在一個壺裡面。
南宮前輩是一個蒼白長髮披面，鬍子也早已長得快要及胸的樣子，他的臉容我也沒法看清…但他可是被放於一個小巧的壺內，頸以下的身體都全部在壺內，故此我連南宮前輩的身形是怎樣也看不到，只能夠憑著他的聲音知道，他便是南宮前輩…
不過有一點，就是這個壺的尺寸明顯是放不下南宮前輩一個成年人的…

「很驚訝是吧？」南宮前輩問道。
「這…」看著眼前的景象，我一時間根本說不出話來。
「你想知道是怎麼回事嗎？」南宮前輩問道。

A. 暫且別說 離開要緊
B. 點頭答是

南宮前輩=皆大歡喜個皇后

a，所以佢係點食野的

一陣解釋

樓豬仲未比凌藍示意圖名我地

d侍衛會唔會逼洛叔含

巴打最近比人追殺緊？

無純粹想改名

準備瞓，如果瞓之前有文睇你話幾好呢

佢冇打轉頭 應該唔洗好耐

你啱，但係我好撚眼瞓

哩啲咪叫識睇文囉

---A---

「南宮前輩，此等的事就暫且別說，離開此處要緊。」我說道，然後便上前把南宮前輩「抱」起了。
「哈哈…習仲，有機會我再跟你說說吧。」南宮前輩答道。
我連人帶壺把南宮前輩抱起了，不過重量倒是很輕，或者是長期處於牢中的南宮前輩體重也特別低吧。

抱著南宮前輩離開天牢以後，難免是極為引人注目，不過天牢外面是練武場周邊，這個時間可是沒甚麼人…難題倒是我該如何回到三房了。
我先從懷裡撕出一塊布，把南宮前輩的相貌擋著，南宮前輩也明白事理，沒有對此事有所不滿。
然後我把南宮前輩抱在身前，裝作只是抱著一個平平無奇的壺往著三房前進。

在走廊之上，的確有人對我投以一些奇怪的目光，不過也沒誰會刻意問我這壺到底有甚麼…
直到真正的難題，我去到了三房的位置，師傅的房間前有人把守，故此我絕不可能將南宮前輩帶到師傅那裡，那麼我應該考慮的便是自己的房間而已，故此我便決定把南宮前輩帶到我的房間安置下來。

到達我的房間後，南宮前輩便問道「我們不馬上離開這裡嗎？」

A. 告訴南宮前輩自己去辦點事後 便一同離開
B. 告訴南宮前輩 正在想辦法將他先送出書院
---
聽日繼續

A 學九劍

A個斷句

又真係怪怪地 再一同離開好似正路D

其實搵舊石打爆個壺 再一齊去殺程浩得唔得

話唔定個壺先係本體

當年佢開口講英文笑到我肚痛

天地長老都唔係玩劍 咁人長老係咪用紫微劍上身打路叔

---B---

「前輩，現在長老區升起狼煙，晚輩仍未知道所謂何事…加上抱著前輩離開略為引人注目，故此我仍在想辦法。」我答道。
「習仲，我相信你的，你去安排吧。」南宮前輩答道。
「那麼前輩請在此好好休息，晚輩安排妥當後會立即回來迎接你。」我說道。
「哈哈，放心，我可是殘而不廢的。」南宮前輩說罷，便前後的搖晃著，同時把整個壺慢慢向前傾，然後往前倒下，接下來他運起內力，以頭發力再借著床舖的彈性「一躍」到床邊不遠處那窗邊的桌子上。

在旁的我也不禁看得目瞪口呆，這個動作簡直就像是雜技一樣…
南宮前輩看了看我便說道「我在這壺內，隨意一算也十多年了，難道你覺得我連移動的辦法也沒有嗎？」
「這…晚輩只是驚歎前輩的高強內力而已…」我答道。
「哈哈，習仲幫我把薄紗拉上，然後便去忙吧…我也想看看天空和呼吸一下牢外的空氣。」南宮前輩看著窗外說道。
我上前把窗子的薄紗拉上，也把窗子關成一條不會太大的縫子，好讓南宮前輩能看到外面的同時，又不會被外面路過的人發現。
「前輩請耐心等候我回來。」說罷，我便離開房間了。

A. 找師傅
B. 回長老區

諗起佢

A，不過師傅可能已經。。。

文？

保守估計12點幾應該出
再下篇就要睇樓豬心情講聽日繼續 定 轉頭（4點）

---A---

離開以後，我便再向師傅的房間走，我沒有慢下腳步，運起輕功在三房內跑著，轉眼間便已到了師傅門前。
此時，我不禁有點奇怪，原本看守於師傅門前的那兩個守衛也早已消失不見了。

我靠近到師傅的房間，輕輕的敲了敲門，裡面便傳來了師傅的聲音問道「是誰？」
「師傅是我。」我在門外答道。
接著丘師兄便把門打開過來，不過房間內只有師傅和丘師兄二人。
「仁甲，你沒事吧。」師傅問道。
「一切安好，不過那淡綠色的狼煙…？」我問道。
「那是長老所用的狼煙，代表警戒與敵襲，他突然放起狼煙，相信我們已經離開不了書院…」師傅答道。
「如此說來，我們唯有一戰？」我問道。
師傅搖了搖頭答道「我也不知道，現在長老他們會動甚麼手段均是未知之數。」
「未知數…那我們待在三房仍安全嗎？」丘師兄問道。

「師傅，我拜託你找的那個姑娘，她有出現過嗎？」我問道。
「有，不過她知道你的情況後，便出了書院之外。」師傅答道。
看來凌藍是出去找增援了，不過這樣也好，若然人長老動用到全羽墨書院的力量來搜捕我們，凌藍和我也是雙拳難敵四手…至於師傅和丘師兄…

A. 要求兩人與自己撇清關係 然後單人匹馬離開三房 準備迎戰人長老
B. 希望兩人幫忙迎戰人長老

屌 仲有一篇晏小小會再出

BTW 唔係睇心情 係睇我聽日返幾點

A 唔好再累佢地

btw 叫佢地同路叔割蓆之前問下人長老既情報

A
佢兩個真係禍從天降

平時返工有冇努力擋狗

唔會去到我面前

可能佢係做物管工程部呢

樓豬會走佬？

出咗文先

發現左樓豬人工

A, 問多少少情報

問埋有冇一個月前有冇見過姓慕容既人同一把紫色軟劍 再唔問應該都冇機會再問

---A---

至於師傅和丘師兄…我覺得不應該讓他們繼續涉足於這件事了。

「師傅，丘師兄。」我嚴肅地叫了他倆。
師傅和丘師兄疑惑地看著我倆，然後我便再說道「師傅，丘師兄，你們已經幫了我很多了，這件事…我不打算讓你們再涉足進來。」
師傅馬上皺著眉問道「這是…甚麼意思？你要一個人去對抗人長老嗎？」
「對，你們就與我撇清關係吧，我不想再連累你們了。」我答道。

師傅微微一笑，再說道「謝謝你的好意了，不過若你真的和人長老打起來，我也幫不了你多少…我唯有在此先祝你好運。」
「師傅、丘師兄，一切珍重。」我說道。
「仁甲，先別走…你既然要對付人長老，我也跟你說一點。」師傅說道。
「師傅你指的是人長老的武功等？」我問道。
師傅點了點頭答道「對，人長老他是以腿下功能見長，腿功輕功為之上絕，而且他亦擅用羽墨書院中人人配有的判官筆，你要時刻提防他的這暗器。」
「謝謝師傅。」我答道。
丘師兄此時走近了窗邊，往外一看再說道「這…那個狼煙慢慢散在天空了。」

A1. 不宜久留 盡快離開 會合凌藍
A2. 不宜久留 盡快離開 回長老區
B. 暫且留在這裡
---
聽日繼續

as

s

打錯 a1

A1,btw,帶走埋個壺

其實個壺點排泄

南宮前輩d屎尿是咪屙返喺個壺入面

南宮廢老咪即係古代版生態球

屌你

今日一篇。

Me not gay

生態球可以自給自足 廢老得咩

不如番房逼廢老教九劍 唔教就用北冥吸9佢 佢內功咁高 吸完變一線中 再係揾番複姓佬之後帶埋廢老個頭見佢 要求學九劍

遲下再決定南宮慕容既事啦
搞左眼前既野先

所以而家路叔實力到邊？

一線尾

內力劍技一線尾
外功二線 但靠北冥吸人可上一線中

不過如果對手係拉距離/唔靠內力(武豪)咁就剋住路仔

依家d師傅個個見路叔內功咁勁都以為佢好打
完全估唔到路叔全身武功都係僭建基礎運用都唔識
結果成日輸冇基本功

樓豬咁得閒覆留言 但係今日得1篇

原諒我今日有小小寫唔到野

支持住呀你楝大廈要靠你擋狗呀

好似d 支那電話左砌右砌咁
運作起上黎唔順暢

似一個湖 不停倒水入去 但無辦法拎返出黎
但係對付一d弱既敵人 就好似將佢地扔入個湖到咁
湖內既水本身太多 佢地根本無力反抗

轉頭開個新post 出埋篇文

聽日先開

個頭轉咗未

你唔知轉頭，代表聽日咩？

樓主可以改名叫地球